《風鈴守夜錄》願君聞鈴響，悠然思憶揚。

一年多冇寫長篇故事啦，各位巴絲好耐冇見

故事簡介：
一個關於守夜人和萬千世界的故事。

何夢於兒時目睹母親被長得一模一樣的女人殺害，母親從此失蹤。此後何夢便得了陰陽眼，而身邊的人接二連三不幸死去。升上高中後，何夢的好友竟差點被神秘男子謀殺，此時，有一個身穿古裝﹑佩帶風鈴的少女出手相助……

作者Instagram: siujeguk

【本故事暫定每逢周三﹑周日更新】
因受邀請，本故事會率先於另一平台tbc...連載
如有興趣可到tbc...搶先看，但請勿在此Post劇透，萬分感謝

【楔子、守夜人】

相傳秦朝，祖龍嬴政籌謀長生不老之術，又四出招募洞悉天下事的慧臣。儒生大多抱持己見，立場頑固，而不得始皇帝之重用，焚書坑儒亦為史載。

嬴政行政急促，野心巨大，由於好勝心強，為防施政有所閃失，甚愛參考陰陽家之意見。嬴政在位期間，大為採用「五德終始說」，應陰陽家的分析，認為秦屬水德，舉國規定色尚黑、終數六，衣服節旗均為漆黑如墨，制度以六為數，如乘輿六尺、車駕六馬。

當時，戰國時期著名陰陽家鄒衍的後人甚得始皇重用，因其家族有「盡言天事」之力。鄒氏家族被世人尊稱為「談天氏」，凡繼其血統之人，不分男女，均能近天道、洞真理。由於其族尤好晚上作法通靈，又愛觀星占卜，因而又稱「守夜人」。

惜好景不常，縱然鄒氏稍具靈力，體質亦終究受凡人肉身所限，尋不得續命之法，更枉論長生之術。趙高在朝弄權內亂，鄒氏因而日漸失勢。始皇心急尋求長生不老之術，卻久久不得其法，一怒之下，下令鄒氏一族必須於限期內奉上方案。

「聽趙高言，長生不老之術均為實在。鄒令，你作為鄒衍之後人，可知其法？」始皇問道。

「回皇上，臣不材，從未聽家父言及長生不老之術。皇上貴為祖龍，理應享福無邊，其壽定然長於吾等凡人，實在無需為長生之事執著強求。」鄒氏後人鄒令回答。

「大膽鄒令！皇上問你長生之法，你不僅隱瞞，竟敢在朝上斥責皇上執著強求？」趙高聽見，馬上藉機挑剔。

「臣不敢！臣只為一介陰陽家，功力天資不及祖輩鄒衍，少知天理，不諳法事，實無隱瞞之心。求皇上開恩！」始皇暴政為世人所知，嚇得鄒令雙腿發抖，立即跪倒在地。

「罷了，趙高無需動怒。」
始皇擺手說道，「朕這些年來，甚是重用鄒氏一族，皆因鄒氏盡言天事，深夜時份總見其族人勤勞守夜作法，煙雲飄揚。自參考鄒公之言，行事規矩均參考五德終始說，國運甚佳，施政順利。朕相信鄒令並無隱瞞之心。」

「謝皇上諒解！」

「可是！」始皇語氣突然轉為嚴肅，「朕龍體日漸欠佳，偶為疾病所憂。得長生之法實在刻不容緩，若然鄒氏月內無法呈上有關術數，足證其族人庸碌無能，朕亦再無重用之意，全族皆可廢之。」

「廢……廢之？皇上的意思是……」
「鄒令，你可為聰明之人，理應明白朕的意思。今日朝上再無你的事了，還不從速回殿，思量術法之事？」

「臣……遵旨。」

鄒令回家後，娘子見其臉色蒼白，雙手冰冷，便趕緊上前問候。

「良人，為何退朝後如此憂心忡忡？秦皇可有為難你了？」

「娘子……死定了……死定了……」

「何以開口閉口盡不吉利？難不成……皇上又提及長生不老之術？」

「娘子，皇上限我於一個月內呈上長生不老之法，否則……」

「否則怎麼了？」

「滿門廢之！」

鄒夫人聽言，頓然嚇得目定口呆。她轉過身，看到幾個孩兒正在後園高興玩耍，擔憂得流下兩行淚來。

「如今之計，只得一個！」鄒令慌張地跑上閣樓，連忙翻查祖傳經書。

「相公可有妙法？但您不是說過，世間確無長生不老之法？」

「家父所留經書，實無其法。但是，有一儀式或助我族。」

「儀式為何？」

「乃通靈之法。」

「通靈是指問米之術？相公您打算求助於祖公鄒衍嗎？」

「非也。家父曾經隱約透露，祖公鄒衍之所以能盡說天事，深懂天機，乃因為他能通靈近天理。」

「近天理？」

「若我能得見天理，或者能獲全知之力，屆時便知長生不老之法為何。」

「可是，若然你得見天理後，仍尋不著長生不老之法……」

「屆時再作罷！我族已時日無多，得馬上到山上作法通靈！」

於是，鄒令帶著一族人，連夜趕到高山之上，男丁攜帶一本本厚重經書，以便鄒令參考畫符擺陣。

「爹，符已經畫好了，陣式亦已妥當佈置。」鄒令的長子趕至跟前說道，勞動的滿額是汗。

「好，等到子時，我便會於陣中央滴血通靈，你和子姪家僕均需攜符立於陣中。」

子時一到，鄒令便以小刀割指，當血滴在陣式的一刻，猛然地動山移，天起異色，又吹起怪風來。

「爹，發生甚麼事了？！」長子從未見過如此驚奇的景象，不安地大聲向鄒令呼喊。年輕的孩童也嚇得在旁嚎啕大哭。

不一會兒，天空便突然染成一片血紅，鄒令正好想回頭安撫孩兒時，發現正獨身站於空地上，身旁再無一人。

「是你找我嗎？鄒令。」

鄒令聽見身後有聲，猛然轉身，只見一道黑龍出現在眼前。鄒令頓時嚇得仆倒在地，雙腿發抖得軟弱無力。

「有何大驚小怪呢？秦文公不是見過我嗎？」

「您就是秦文公見過的黑龍嗎？」

「看來我得幻化人形，方好與你對話。」黑龍說畢，便有一道黑煙捲起，瞬間幻化成一個黑髮膚白的小男孩。

「奇怪，我剛才用的分明是通天理之術，怎會遇上這個小孩呢？」鄒令疑惑道。

「我就是你找的天理。世人稱我為天理，或是法則，又稱我為道。」

「你可是龍？是人類？還是神仙？」

「皆非也。吾乃萬千世界之平衡，亦為萬千世界之法則。」

「你可見過我的祖公鄒衍？」

「鄒衍嗎？見過很多次了。他是個很懂天理的人，天資聰慧。只是世人不明天道，誤會他有預言之力。」

「天道又是甚麼呢？」

「萬物皆有其命，凡事皆有平衡，行事有得必有失。此為天理，亦為法則。」

「鄒令愚昧，恐怕終生不諳天理。今日求見天理，乃有一事相求。」

「如果是長生不老之法的話，世上可無其法。生死有命，君王亦不在其外。」小男孩早就知道鄒令來意。

鄒令頓然失落，急忙想法子，縱使得不到長生不老之法，亦務求家族不會被廢。

「求您讓我族有全知的能力！好讓我們免得死於秦皇手上。」

「全知？」

「是！您剛才不是就說過嗎？您是萬千世界的平衡，求您讓我族得見萬千世界之事，不受其肉體所限，成為全知所在。」

「鄒令，恐怕你對萬千世界和全知這兩個詞都抱有誤解呢。雖為鄒氏，其資質竟與鄒衍大相逕庭。」

「求求您了！吾自知能力不及祖公，就算得不到長生不老之術，亦必須設法保留我族的存在價值！否則秦皇會把我族廢之……」

小男孩緩緩的走近，用食指輕輕點按鄒令額頭。

「既然你誠心祈求，我就順應你的要求，讓你族得全知之力。可是，為了萬千世界的平衡，今後你族定必與萬千世界緣滅，再無瓜葛牽連。」

「謝謝……謝謝！」鄒令感動的大哭流涕，俯伏在地上跪拜小男孩。

「爹？您怎麼在這裡不停跪拜？發生甚麼事了？」長子突然跑至眼前，鄒令抬頭，只見天色如常，大地亦已回復平靜。

「剛才刮起怪風來，我和娘親等人掩面遮擋，怎料到一瞬間就平靜下來，然後就見您俯伏在地上了。莫非爹您已經見到天理？」

「見到了﹑見到了！我的乖兒子，這下子我們都不用死了。雖然找不到長生不老的方法，但天理答應我們一族都有全知的能力，秦皇應該不敢滅我們一族。」

「真的嗎？太好了……相公，那我們快快回家洗塵。明天你還得要一早上朝，拜見秦皇。」

於是鄒令一家人快活地下山去，卻發現路好像有點不一樣。

「你們是誰？怎麼來到趙大人的家宅裏？」長子正要進庭園時，卻被熟悉的家僕攔阻。

「怎麼了？世傑，是我啊！別胡鬧了，我們剛剛上山作法回來，風塵僕僕，想趕快梳洗。」

「發生甚麼事了？」鄒令走上前，只見家僕世傑一臉疑惑。

「你又是誰？大晚上怎麼有一群人來白撞呢，而且還知道我的名字？」

「為何如此吵鬧？」趙高從庭園中走出來，鄒令見勢色不對，便馬上拉著長子離開。

「那人是誰？」鄒令聽見，心想趙高明明在早朝上見過自己，如今竟認不出自己來。

「趙大人晚安，真對不起，不知道是哪兒來的一群人，跑來故裝熟悉。」

鄒令嚇得轉過頭來，不敢繼續回望二人。

「可有其事？剛才那人長怎樣的？」趙高彷彿沒看到自己一樣，疑惑地質問家僕。

「他們長怎樣的呢……真對不起，世傑忘了……」

「看起來年紀多大呢？」

「多大呢……我還真是一點都想不起來……」

鄒令皺起眉頭來，與一臉疑惑的長子對望。

「咦，我怎麼走出來了？」不一會兒，趙高連他們來過的事都忘了。

「趙大人，怎麼您在子時跑出來呢？晚上寒冷，趙大人小心著涼。」家僕世傑也彷彿失憶一樣。

「老爺，發生甚麼事了？」娘子在遠處見到如此怪事，便趕緊上前問道。

此時，鄒令看見道上有個露宿多年的乞丐，便上前問話。

「你可知道我是誰？」

乞丐搖頭。

「我是鄒氏的人，大陰陽家鄒衍的後人，你可沒印象？趙高又為何住在鄒氏的家宅內呢？」

「你在說甚麼呢？鄒衍不是齊國人嗎？現在早已是秦皇的天下了，恐怕他的家族已經不存於世，或是隱姓埋名。至於趙高，這些年來都住在那裏。你們快快離開，別擾人清夢。」

鄒令一聽，大吃一驚——原來天理所指的「緣滅」竟是這個意思。

留名

支持加油

巴打你仲記得我好耐冇寫故啦

我竟然俾野菊姐姐記得個名要留返第日同個孫講先

等野菊小姐好耐 我睇第一個故就係睇你個故的

【一、不祥人】

「關於兒時的記憶，我大多都忘記了。但唯獨有一件事，我一直都忘不掉的。」

一個身材高瘦、長著一頭清爽烏髮，戴著黑框眼鏡的高中男生坐在診所裏，跟醫生娓娓道來自己的身世。

「那大概是我小三那年發生的事。那一天，我媽媽帶著我到公園玩，我還記得我最喜歡玩翹翹板。當時，媽媽就坐在我的對面，溫柔的她總會坐前一點，好讓瘦弱的我也能玩個盡興。就在我降下去的瞬間，媽媽剛好升到背著太陽的位置……她背著光，對我燦爛慈祥的笑著。」

醫生木無表情的聽著，拿著鋼筆在紙上抄寫著筆記。

「就在那一瞬間……在媽媽身旁出現了一個跟她長得一模一樣的女人，她也一樣的對我燦爛的笑著，只是神情顯得有點驚悚詭異……然後，媽媽就不知道被誰從後用力的……用大刀砍去了頭髗……」

男生說到這裏，雙手便不由自主的抖動著。醫生從眼角瞄了一下他的手，又在紙上寫了幾行。

「她……她的頭髗跌在沙地上，當時的大風從右邊吹過來……血都濺在左邊的地上……我嚇得不懂反應，雙腿發軟的坐在翹翹板上，對面的媽媽也跟著倒地。那個女人看著我笑、一直在笑……」

「那之後呢？」醫生很冷靜的問道。

「不知道過了多久，當我雙腿有力氣後，便馬上跑走，一邊大喊大哭的求助。」

「再之後呢？有人幫你嗎？」

「有……我遇到好心人，一對老夫婦帶著我，走回公園裏去，想要報案。卻發現媽媽不見了，頭髗不見了，連血跡也不見了……」

「那，你認為是發生甚麼事呢？」

「大概是……媽媽被一個長得一模一樣的女人殺了，然後還帶走了她的屍體。」

「別人相信你的話嗎？」

「沒有人相信……因為在那之後，我媽媽失蹤了，從此人間蒸發。而且當時，公園裏沒有人，也沒有閉路電視，沒有人能證明我說的話是真實。」

醫生又在紙上揮動著筆。

「他們說……我是被媽媽遺留在公園裏，打擊過大，才得了神經病，甚麼思覺失調之類的……」

「那你自己認為呢？這一點很重要。你覺得你記憶裏的，是幻覺，還是真有其事？」

「醫生，我知道我回答了的話，你開給我的藥又會……」

「不用介意這些吧，我就只是想知道你的想法而已，別多想。」

男生握緊了拳頭，空氣沉默了起來，只有牆上的鐘聲滴答滴答作響。

「好吧，你不想回答的話，我們談談別的……我翻查了你的醫療記錄，你還說過自己能看到鬼魂，是真的嗎？」

醫生的手緩緩的放到滑鼠上，利落的滾動著熒幕上的文件。

「嗯。」

「現在還能看到嗎？」醫生轉過頭來看著他。

「醫生啊，這樣說可能有點嚇人，雖然你不會相信的……」

「不用怕的，我是你的醫生，是來幫你的。」

「醫生，就在你的後方，站著了一個小孩。」

男生指向醫生的方向，醫生嚇得有一下毛骨悚然，但很快的，他便偷偷的冷笑以對。

「我們下次再見吧，你拿著藥單出去找護士，順道約下次看診的時間……」

男生低下頭來，失望地歎了一口氣。他知道，他這樣坦率的性格，只會加重自己吃的藥。

但是，那怕只有一個人都好－若是有人能相信他的話就好了。

晚上，男生回到空無一人的家裏，熟練的炒起放了在雪櫃一夜的飯，順道打開電視，好讓家裏有點聲。

吃過飯後，他拿出手機來，在別人的社交媒體上翻滾著。他點開了自己的私人專頁——何夢，十七歲。像他這個年紀的人，大多都在談戀愛、參加社團活動，或是跟朋友一起上補習班。

就只有何夢一個，總是孤身隻影的，不跟任何人交朋友，也沒有親人在旁。在媽媽失蹤之後，他身邊的朋友都接二連三的遇上意外，像是無原無故的被推下樓梯、推出大馬路。有些不信邪的家長和小孩跟何夢來往，最後對方的家長竟然遭綁架撕票。

於是，人們便漸漸的標籤何夢為不祥人。然而，何夢很明白失去重要之人的滋味，就算人們不遠離他，他也會主動的自我封閉起來。雖然他不知道，那天媽媽的死是否因她跟自己的命相剋所致，但是以防萬一，他再也不想看見重要的人遇上意外了，為此他願意終身孤單一人。

深夜時份，何夢想要喝點凍飲，打開雪櫃卻尋不著，便隨意的穿上人字拖鞋，走到家附近的二十四小時便利店。

「麻煩你收下看看！請問你有見過這個女人嗎？」

快要到達便利店時，何夢看到在不遠處有個滿頭白髮的中年男人派發傳單。沒見一段時間，眼前的男人又蒼老了幾分。但那張臉、那個憂鬱的眼神，對何夢而言仍然是如此熟悉。

「爸，夜了，別再派了。」何夢走上前，抓住那隻纖瘦的手。

白髮男人先是驚訝，然後用不屑的眼神瞪了一下，自顧自的繼續向路人派傳單。

「都這個時間了，還有誰會認真看你的傳單呢？」

何夢走上前，想要攔住他的去路。

「你別阻我。先生，麻煩你收下，你有見過這個女人嗎？」

「媽媽已經死了！別再派了。」何夢有點氣的，衝口而出道。

「她沒有死！」男人動怒，推開阻礙自己的兒子。

二人靜了下來，氣氛一片死寂，只有路過的醉漢吵吵鬧鬧。

「就算沒有死，都過了這麼多年，她不會回來了。」

何夢父子二人為了母親有沒有死的問題爭辯多年，父親後來更因此搬到爺爺的家住，每天下班後就派傳單尋人，直到深宵才回家睡覺。

「會回來的！她一定會回來的……」

何夢的父親激動得留淚抽涕，不一會兒，又派傳單去。何夢知道是勸阻不了，便沒好氣的，走進便利店買凍飲去。

「給你的。」

何夢向父親遞過飲品，

「就算要派，你也得要照顧好自己。保重。」

父親接過飲品，是有維他命的保健飲品。抬頭再看的時候，何夢已經走到遠處了。看著兒子孤單寂寞的背影，他心裏一酸。他心想，如果那個時候妻子沒有失蹤，現在一家三口肯定還很幸福的。

多謝你呀希望疫情快啲過，可以去打邊爐

Lm!!

【二、櫻花】

第二天早上，何夢獨個兒梳洗和吃早飯後，很習慣的點開手機放著歌，戴上耳機，踏上回校的路。這樣做除了能解悶之外，更重要的功效是阻擋那些不該存在於世上的聲音。

「你能看見我嗎？」

何夢家和學校的距離不遠，走在路上的時候，總有些黑氣纏身﹑身軀半透明的鬼魂纏著他。

只要不給反應就好。這是何夢多年經驗所得的結論。

「喂，小伙子，一個人很寂寞吧。」

「怎麼裝作聽不見呢。跟我們聊聊天不是挺好的嗎？」

今天纏著何夢的，是一個老伯。何夢心想，難不成這傢伙生前是獨居老人嗎？有這麼的一剎，何夢想著要不要跟他說話。

「我知道你媽媽的事喔。」

突然間，老伯說出這句話，嚇得何夢驚訝地站住，緩緩地脫下耳機。

「何夢！」

就在何夢入了神的時候，有一把少女的聲音從不遠處叫嚷過來。

何夢轉過身來，見到一個短髮過耳﹑身材嬌小的女生小跑到自己眼前。她叫曹樂童，是自小學就跟何夢讀同一所學校的女生。

「小姐，那我在妳下課後在這裏等妳上車。」

曹樂童是大戶人家的女兒，家族世代經營珠寶生意，出入也有司機接送。

「知道了。怎麼還呆在這裏？」

「不……小姐，可是妳身旁的是……」

「陳管家，我跟誰說句話，這點小事我總可以抉擇吧。」

「可是老爺吩咐過……小姐，妳又不是不知道老爺篤信風水命理……」

「知道了。你和工人還不快快回家？很閒嗎？」

管家聽道，便一臉為難的離開了。臨走的時候，還刻意的瞪了何夢一眼。

「曹同學，妳應該聽他話的。」

何夢對於這種情況習以為常，很淡然的說道，不帶半分悲傷。

「吶，何夢，你剛才怎麼發著呆站在學校門前？碰到朋友嗎？」

「我哪有朋友呢。」

何夢這時才想起那個老伯，轉身再看的時候，那鬼魂卻早已消失得無影無蹤。於是二人踏進學校大門，別人都以怪異的目光看著他們—大名鼎鼎的曹家千金竟然跟臭名遠播的不祥人走在一起。

「啊，校門前種的櫻花居然開了。」

曹樂童看到一群學生圍著櫻花樹，才發現櫻花竟然開了。

「何夢你還記得嗎？我們還在小學部讀書的時候，校長在日本買來了這棵樹，那時候我們都說香港的氣候不適合櫻花花開，還笑他真是個「鱷魚頭」。不過呢，竟在那一年的冬春交替之時，櫻花竟然開了。沒想到，下一次開花的時候，居然過了這麼多年呢。」

關於這件事，何夢多少有印象。只是何夢沒有作聲，他不想跟無辜的曹樂童有過多交集，生怕會為她帶來不幸。

「我還記得那一年，我跟管家吵了一場，跑到學校的後山去，竟然扭到腿還摔暈了。醒來後，你陪我坐在保健室裏休息。我還記得，那時候我從窗口裏看出去，漫天都是櫻花飛揚。」

何夢依舊沒有作聲，就一邊邊靜靜的聽，慢慢的走。

「那件事……我還記得很清楚的！從你那天救了我開始，我一直……一直……」

少女脹紅了臉，有千言萬語在咽喉間徘徊不吐。

「……都當你是好朋友！所以，你不必因為閒言閒語而躲著我的……」

少女好不容易說了這句話，卻又立刻失望地歎氣。

「對不起。關於那件事，我還真是一點印象都沒有。不過就算我救了妳，也不是甚麼了不起的事，妳不用勉強跟我做朋友的。看，妳的管家和爸爸都會很擔心妳。」

「我才……才沒有勉強！」

「鈴鈴——」

在少女急著解釋的瞬間，何夢聽到了風鈴的聲音。他嚇得馬上左顧右盼—每當他聽見風鈴聲的時候，總有一種熟悉﹑懷念和悲傷的感覺在他心裏油然而生。

那就好像，彷彿忘了很重要的人和事的感覺。

「妳聽得見嗎？剛才是不是有風鈴聲？」

曹樂童凝視著何夢的臉，只見他心不在焉的四處張望，心裏不禁暗暗的沉了下去。

「何夢啊，你最近有好好的吃藥嗎？」

「嗯？」

何夢回過神來，才發現曹樂童一臉失落的看著自己。

「算了，沒甚麼。我先回課室去。」

曹樂童氣餒地走回課室，有幾個好姐妹正好在走廊上等著她。

「何夢這個人有甚麼好的？聽說他有思覺失調呢。」

「別說了，樂童不喜歡人在她面前說他壞話。」

「何夢他從前不是這樣的。我們小時候便是很好的朋友，他常常笑臉迎人，是個很溫柔的人，而且他還救過我。自從那件事發生了之後……他才變得像現在這麼神經質。」

「是嗎……」

朋友們沒好氣的附和著。

「我是認真的！他曾經救過我，所以這一次我也想拯救他。你看，他現在總是一個人生活，挺可憐的。」

「嘛……大小姐妳的心意我們都看穿了，只可惜神女有心，襄王無夢呢。」

朋友們都看穿曹樂童喜歡何夢，倒是何夢在遠處傻乎乎的尋著風鈴的蹤影。
「總有日他會明白的。」

曹樂童輕聲的暗自說道。

好耐無見

希望將來你做作家出書搞讀書會，可以一齊去打邊爐 哈哈

【三﹑健將】

談到何夢的中學，自然要說說學校的風氣。那是一間挺優秀的中學，在全港中學榜裏排名甚高。何夢雖然讀書不算特別好，但相當擅長書法和畫畫，憑著為學校贏回來的多個獎項，使得他免學費的在這校讀書。至於其他學生，不是頭腦聰明的未來棟樑，就是體育健將。而當中更不乏大戶人家的子女，像是曹樂童這種出身的大有人在。

在如此優秀的學校裏，縱然鮮有肢體暴力，階級主義還是少不免盛行。像是何夢這種有了名的邊緣人，自然會被同學排擠的邊緣化。

儘管如此，何夢沒有融入級中的打算，他自知自己的出身特殊，不為世所接納也是正常的事。每天他的生活就是獨來獨往的吃飯﹑上課。遇上分組活動的時候，他總會識趣的坐在一旁，做好自己要做的部份，除此以外便不多與人交流。

唯一讓他感到安心寫意的時候，就是上中史課時，托著頭遙望窗外，看著雀鳥飛來飛去。這年不同的是，窗外多了漫天的櫻花飄揚。

「何夢同學，專心一點。」

老師叫道，其他同學聽見，不禁捂著咀忍笑。

「那傢伙說不定又看到鬼魂呢，嘻嘻……」

「別那麼大聲啦，老師會聽見的。」

何夢斜眼看過去，二人馬上閉上了咀，嚇得不敢直視。雖然大眾都是認為何夢是個精神病患者，但對於他是不祥人的謠言，多少還是會忌諱幾分。

上體育課的時候，何夢想起了自己遺留了毛巾在課室，在同學自由活動的時候，便趕緊的跑回去找毛巾。

「是你呢。」課室裏有個男生穿著校服，坐在窗邊，看著樓下操場的同學踢足球。

何夢愣了愣，平常這所學校裏，沒幾多人會跟他打招呼，習慣了遭人冷落，如今有人跟他打招呼，便有點不懂反應。

「你怎麼留在這裏，不去上體育課嗎？」

男同學抬高了腿，拉高了西褲，只見一道深長的疤痕露出來。

「對不起。」

何夢覺得自己有點失禮，便道歉了。只見對方不以為然的，微笑著定睛望向操場。

「不用在意喔，我從前擅長的是網球，手部肌肉還是鍛煉得很好。現在就只是腿差了點。」

何夢不知道應該說些甚麼，便靜靜的站在一旁。

「你不回去上課嗎？」

何夢繼續保持沉默。

「也是呢，運動這回事，大多都要與人合作。一直以來，上體育課也真是辛苦你了。」

何夢莫名的被對方說中了重點，雖然覺得有點釋懷，但卻同時淡淡的難過。

「我是梁行健，你大概沒跟我說過話，不會記得我是誰。」

梁行健回望過來，笑起來像太陽般燦爛，皮膚在陽光的照耀下黝黑的反光。

「對不起。」

何夢這才想到，一直以受害者自居的自己，其實也沒怎麼關心過同學。想到這裏，他抱歉得皺上眉頭。

「沒關係。我本來還以為網球部的同學會過來探望我，沒想到闖進來的人竟然是你。」

梁行健繼續看操場，操場上的同學踢著球，你來我往的時而大笑，時而大叫，顯得坐在窗邊的他有點寂寞。

「現在我也有點明白你的生活了。不過，他們都不是壞孩子，你別放在心上。」

「嗯，我知道。」

「難得你看得開。倒是我很不適應呢，從前我還是網球部皇牌的時候，教練和同學都很尊重我。我還以為自己真有那麼多朋友，又以為日子會一直這樣下去……」

梁行健的臉依舊和藹的笑著，看起來不帶半分憂傷。

「真希望那場車禍沒有發生過啊……」

梁行健淡淡的說道，倒是何夢聽了心酸得難受。

「如果你不介意的話，我願意聽你訴苦的。」

何夢鼓起勇氣說道，只見梁行健有點驚訝的瞪大雙眼。

「雖然，不要跟我太接近比較好，畢竟我們不應該成為朋友，但如果你只是想找個人聊聊的話……」

「謝謝你喔。」

梁行健笑了，何夢抬頭一看，他臉上除了笑容之外，眼眶竟然泛起了淚水。

「嘛……一直以來，你被人欺負的時候，我都沒怎麼為你出頭。現在你反倒過來關心我，真是有點不好意思呢。」

二人對視而笑，窗外的櫻花雨此刻更是莊麗。

「放心吧，那些迷信的流言蜚語，我才不會放在心上。我們能成為朋友吧？你說好不好？」

何夢聽到這個請求，雖是由衷的感到高興，但馬上想起童年時的事，變得有點卻步。

「沒關係，等你準備好了，再來回應我。你快點回去上體育課吧，一會兒老師發現了，那事情就會變得很麻煩。」

梁行健笑著揮揮手，何夢便尷尬得乘機離去。何夢很高興的小跑著，大概有十年左右都沒交到朋友，如今竟有人向他主動示好，使得他開心的心花怒放。

當何夢跑到操場的時候，本來踢著球的同學卻突然靜了下來，用不屑的眼神看著他。何夢一邊向前走著，其他人便一邊臉帶鄙視的散開。

若有天梁行健康復了，能再次重返網球部，那時也會變回像他們般這樣看待自己吧？這個想法在何夢的腦海中浮現，使得他有點氣餒的站在路中心發呆。

「看球！」

突然，一個籃球砸中了何夢的頭，使得身旁的人哈哈大笑。

「哎喲，真是不好意思，我們在那邊的籃球場打球，一時沒留意……」

一群不懷好意的男生跑了過來，嬉皮笑臉的拾回球去。

「喂，你別站在足球場中間好嗎？我們還要踢球的。」

無論去到哪裏，總是找不到自己的歸宿。何夢沒趣的走到一旁，只好孤獨的看人打球。

「我就是天生孤獨命的。」何夢這樣想著。

於是就這樣過了幾天，櫻花樹還是燦爛的盛開著。何夢拿著畫簿和鉛筆，走到樹旁寫生。

「你在畫甚麼呢？」

轉身一看，又是梁行健。

「哦？你畫畫真的很不錯啊，難怪每年結業禮都看到你獲獎。」

天真爛漫的梁行健搶過了畫簿，翻看著何夢畫的櫻花樹。

「可是鉛筆只能畫黑白的，你怎麼不用水彩、油彩之類？難得今年櫻花樹開花了。」

「嗯，因為那些顏料不好帶。我先在這裏畫一個草稿，然後回家再畫一幅水彩的……」

說到這裏，梁行健剛好翻到了一頁舊畫作－那是一個男生一躍而起、揮動著網球拍的姿態。

「啊，那個是我十月的時候……」

「那個人是我。」

梁行健收起了笑容，凝重的看著畫中人。

何夢已經不記得那天寫生的對象長怎樣了，聽到他說這句話時，甚是驚訝。

「還是不要看吧。」

何夢把畫簿搶回去，不想梁行健睹物傷神。

「我這條腿，就算康復了，也不可能回到以前的水準。對了，你這幅畫有彩色的版本嗎？我可以去你家看看嗎？」

「可以是可以，不過……」

談到這裏，忽然有些吵鬧聲，從不遠處傳過來。

「喂，行健，你怎麼淪落到跟個精神病成為朋友呢？」

梁行健一看，是網球部裏的學長。當年，梁行健憑著驚人的天姿，爬過了不少前輩的頭成為皇牌成員，自然招人妒忌。
「你別這樣說我的朋友吧。」梁行健說道。

「朋友？」

學長走了過來，只見何夢嚇得低下頭，不敢抬頭看他。

「看來人家不想認你作朋友呢，失敗者。」

梁行健轉過頭來，見何夢低著頭不敢說話，便有點羞恥的跑走了。

「梁行健！」

何夢看見他失望的跑走了，便內疚的追了上去。

「一隻喪家狗、一個不祥人！」

學長們嘻嘻哈哈的大笑著，使得梁行健愈跑愈遠。

【四﹑殺機】

何夢一直追上去，跑到一個廢棄的露天停車場時，看到梁行健對牆扔著網球。

「我兒時就是這樣，家裏沒錢上網球興趣班，我就像打壁球一樣 在這裏練網球。好不容易贏了比賽，還因此免學費的考進這所中學，沒想到下場竟是如此。」

「對不起。」

「對不起甚麼呢？其實你也沒甚麼對不起我吧？說起來，也只是我自說自話的，想要成為你的朋友。」

「不是這樣的！」

何夢趕緊打開手上的畫簿，翻開了一頁頁的素描練習，當中有十幾幅，都是梁行健打球的英姿。

「我從前下課後，就在操場那邊觀察人做運動，順道寫生，而你是最閃閃發亮的那個，所以我畫了很多……說實話，像我這種人，有人願意跟我成為朋友，我真的是很受寵若驚，何況是像你這麼優秀的人呢？」

「那你當我是朋友嗎？」

「可是我會連累你的……不是嗎？人人都說我是不祥人，會剋你的。如果你有天腿康復了，日子重回正軌，說不定會後悔跟我當朋友的……」

梁行健凝視著何夢的雙眼，彷彿在迫他交出一個答案。

「儘管如此……果然……我還是想跟你當朋友！」

好不容易，何夢終於說出了這句話。

就在這刻，忽然刮起怪風來，天空也變得陰沈。

「終於說出來了呢。真是久等了。」

有一把沉實的男聲，忽然從梁行健的身後傳出來。那男人拿著大刀，一步步的走近梁行健。

「是我出現幻覺了嗎？明明今早我有好好吃藥的……」

何夢目定口呆的看著，那個男人有一頭及肩的紅髮，用黑布蒙著臉，身穿白色的西裝。

「你知道為什麼我要穿白色的西裝嗎？因為接下來發生的事，就像你平常畫的潑墨畫一樣，準備為畫布染上一片血紅。」

他漸漸走近梁行健，奇怪的是，梁行健也驚恐的回頭看他。何夢便知道這不是幻覺，而是真實的人。

「快跑！他要來殺你了！」

梁行健聽到，馬上拔足就跑，誰知道跑沒兩步，便使他舊傷復發，整個人仆倒在地上。他驚惶失措的一直向後退，眼前的紅髮男子仍堅定的前進。

「救我……何夢！救我！」

似曾相識的畫面，在何夢的腦海中浮現起來。他想起了母親被殺的那一天。但是，那時候他只見到那個長得一模一樣的女人，而眼前的這個男人，他一點印象都沒有。

「真遺憾呢，何夢，我們又再見面了。對上一次見面的時候，你媽媽可精神著呢。」

紅髮男人說道，嚇得何夢雙腿發軟，整個人跌倒在地上。

「難得交上的好友、親愛的母親，竟然一個個都死在我手上，真是可惜了。」

他走到梁行健跟前，用食指抬起了他的臉。

「要是你沒苦苦哀求他成為你的朋友，你今天就不用死了。說起來，反正你今天都要死，就借用那個世界的腿給你感受一下吧。」

紅髮男人用力的按著梁行健的腿，梁行健先是一陣痛苦的大叫大喊，然後無力地呻吟著。不一會兒，便驚訝的抬頭看著他。

「我的腿……你怎樣把他變回來的！」

「嗯？看來挺喜歡的呢。真可惜啊，這隻借來的腿，在你死了之後馬上就要物歸原主了。」

何夢回想著母親被砍去頭髗的畫面，驚惶失措地坐在地上，眼睜睜的看著梁行健準備被那個神秘男人殺害。

「說甚麼笑話呢！」

梁行健的腿康復了，便向紅髮男人用力一伸，紅髮男人頓時失平衡的後退兩步。

「何夢，你先快跑！」

梁行健朝著何夢的方向逃跑著，只見何夢目瞪口呆的動也不動。

「你怎麼不跑了？」

梁行健蹲下來，想要拉起何夢的手。這時何夢才察覺到，原來梁行健的手臂是如此粗厚有力。

「對不起……我走不動了……」

「有這個閒情逸致擔心別人的話，倒不如先為自己操心吧。」

紅髮男人放慢了腳步，打了一下響指。

何夢聽見身後傳來詭異的喊聲，回頭一看，才發現停車場的出口都被鬼魂封死了。

「怎麼了？」

梁行健雖看不見鬼魂，但由於陰氣過重，他感到不尋常之處。

「放心吧，何夢，你不是我要找的對象。」

「別走過來！」梁行健拿起褲袋子常帶著的網球，用力的向紅髮男的額頭猛扔。

「真是好兄弟啊，臨死還要保護他。你跟何夢很熟悉嗎？可是你對於他的事一無所知。不祥人之說，你應該聽說過。但有一件事你是不知道的，這傢伙的母親就是死在我的手上。沒錯，跟這傢伙走得太近的人全都要死。」

「為什麼你要這樣做！為什麼要殺我的媽媽！」何夢怒吼道。

「呵呵，你認為你有權利問我這麼多問題嗎？別誤會了，我殺的人，不止是你身邊的人。只是他們比較有價值而已。」

「何夢，跟著我快跑。」梁行健終於能拉起何夢，二人跌跌撞撞的跑到出口前。

「慢著，出口都被鬼魂封住……」

話未說完，有一隻鬼魂向梁行健伸出手，手掌撫摸著他的臉頰。梁行健臉都嚇得變青，這下子他才看到原來站著了那麼多鬼。

「啊！！」

這下子倒是梁行健嚇得跌倒在地。

「你還真是我頭一回遇到最難殺死的人呢。無論如何，捉迷藏遊戲是時候到此為止了。你也該好好感謝我借給你的腿，懷著這個心死去吧。」

紅髮男抬起了大刀，準備向梁行健砍下去。

Lm
Btw 多謝樓主令我發現tbc 呢個app

「退散！」

與此同時，有一把清脆的女聲從鬼魂身後傳過來，何夢看過去，鬼醜頓時消失了。

「鈴鈴－－」

熟悉的風鈴聲，再次傳入何夢的耳中。

那個女生身穿古裝，腰間佩帶著風鈴，一頭烏髮及腰，體型纖瘦窈窕。她拿著符，貼在鬼魂的背後，當鬼魂全都逐漸消失後，符咒便隨隨飄落到地上，然後在一瞬間化為灰燼。

「哪兒跑來個礙事的女人呢……哦？原來妳也是守夜人。」

「難不成……你就是緋紅？」

少女驚訝地看著那個紅髮男。梁行健藉機用力一推失神的緋紅，拉著何夢的手跑到少女的身後。

「喂，別誤會了，我才不是來保護你們兩個的。只是我路過看見一群鬼魂，太不尋常，便過來看看。只是沒想到，竟然在這裏找到我一直在尋找的人！」

少女從側肩袋裏拿出了符，裝腔作勢的向緋紅擺著。

「還真是個難纏的女人。可是，小妹妹你才不是我的手腳。」

緋紅步步迫近，此時，少女手上的符爆開了，空氣突然一陣煙霧瀰漫。

「快跑！」

少女拉著何夢的手奔跑，梁行健也抓著何夢的衣服跑著。

何夢察覺到少女身上的風鈴正鈴鈴作響，想到那個紅髮傢伙會聞聲而至，便偷偷的從她腰間一手搶過風鈴。

三人逃跑到人來人往的大街上，總算是擺脫了緋紅的身影。

「喂，放開本小姐的手！」

三人氣喘喘的走著，少女這才發現何夢抓著她的手不放。

「慢著！我怎知道妳是不是跟他一伙的？還有，妳快解釋一下剛才發生甚麼事？」

「何夢……何夢……你看我的腿！」梁行健跑過來，拉高了褲子，發現疤痕都不見了。

「不是吧？！」少女蹲下身來，看到他的腿，嚇得驚恐萬分。

「真是太好了，這下子我可以重回網球部了！」

「嗯！」何夢也由衷的為梁行健高興。

「太好？哪裏好了？你可知道你這會毀了你自己！緋紅到底是怎麼辦到的？分明沒有這種符咒……」

少女生氣地罵道。身旁路過的人，也轉過頭來看著衣服奇特的她，但不一會兒，又自顧自的走了。

「妳在說甚麼呢？對了，我剛才看到妳拿著符咒。難不成妳也是鬼魂？」何夢問道。

「是啊！妳快從實招來。還有，為什麼我的腿康復了會害死我自己？妳跟紅髮男又是甚麼關係？」

少女不耐煩的聽著，然後慢慢站開。

「才不告訴你們。反正，我跟你們說了，你們轉眼就會忘記，我才懶得說呢。至於你的腿，我試試找辦法復原吧。有緣再見！」

少女對他們做了個鬼臉，然後蹦蹦跳跳的跑去了。

「喂，妳的風鈴……」

何夢拿著風鈴對少女喊到，只是嘈雜的人聲蓋過了他的呼喊。

他低下頭來，細看那個風鈴，玻璃上面印滿櫻花的圖案，看起來雖然普通，設計卻不失清雅。

故事係tbc更新到第七話，大家可以去tbc搶先睇

tbc個邊我整咗啲effect同音效，會同連登追故感覺幾唔同
至於呢邊都會繼續出文架，但係會慢tbc幾話

利申翻先：一蚊都冇收過tbc錢亦冇簽約，但admin們好有熱誠，所以我想試下盡我能力幫佢哋

多謝支持tbc個邊admin們都好nice，希望佢哋個平台可以多啲人流，我冇咩叫座力同本事幫佢哋

多謝絲打你個故都要加油

我功成身退去寫故了

加油

keep going，tbc已download

多謝你呀巴打

謝謝

推多一下 聽日更新

【五、風鈴】

何夢把風鈴帶回家中，想著哪天再遇到那個神秘少女，就會把風鈴還給她。

雖說何夢覺得少女並不是個好相處的人，但想到畢竟她是自己和好朋友的救命恩人，就算不報恩，總得要還她風鈴。

何夢想起那天跟曹樂童站在櫻花樹下，也曾聽見令人懷念的風鈴聲，心想那個少女也許常在學校附近出沒。他把風鈴掛在門口的當眼處，等待明天帶回學校，碰碰運氣。

這一晚，何夢聽著晚風吹起的風鈴聲，清脆短促的聲音悠然的響著。本來深受失眠之苦的何夢，聽著悅耳的風鈴聲，彷彿有所陪伴，居然能安心的入睡。

「喂，何夢！」第二天，梁行健主動的跟何夢打招呼。

旁人先是驚訝他們的關係何時變得這麼好，然後又發現梁行健竟突然變得健步如飛。

「早安。對了，你的腿還好嗎？之後還有覺得疼痛嗎？」何夢見到梁行健，便馬上關心他的右腿。

「不痛了，那個神經病紅髮男人，不知用了哪門子的技巧把我腿治好。要不是他是個想殺我的變態，我還真是想好好答謝他！」

何夢聽到，微笑回應。梁行健的腿康復後，像換了個人一樣，變回了從前的活潑開朗，果真是個愛運動的陽光青年。

這時何夢想起來，他們最應該答謝的對象，應該是那個女孩。他從書包裏拿出風鈴，正打算問梁行健有沒有甚麼頭緒。

「風鈴？你帶個風鈴回校幹嘛呢？」

「啊，你昨天應該沒察覺到……這個風鈴是昨天救我們的那個女孩遺下的。」

梁行健聽著，便皺上眉頭。

「女孩？甚麼女孩？」

「嗯？」何夢抬頭，跟一臉迷惘的梁行健對視。

「不就是那個穿著古裝的女生嗎？她跑出來用符趕走了鬼魂，然後帶我們逃到大街去……」

「你在說甚麼呢？原來昨天不是你救走我的嗎？我還以為是你在迷糊間把我救走的呢。」

何夢聽到，本來臉上掛著的微笑漸漸變得僵硬起來。他凝視著梁行健的神情，半點不像跟他開玩笑，而是真的失了憶一樣。

難不成自己是撞到鬼了嗎？還是再次出現幻覺了？那個女生難道是自己幻想出來的人嗎？而真相是自己救走了梁行健還虛構了回憶？

何夢陷入迷思之中，吵鬧的課室頓變得寂靜一樣，倒是自己的心跳聲強烈得駭人。

「喂！你沒事嗎？」梁行健一聲的叫喊，把失神的何夢喚回來。

「沒事……我只是在想……各種各樣的問題而已……」

「怎麼了？一會兒說風鈴、一會兒說女生，今天都陰陽怪氣的。」

上課的鐘聲正好響起，梁行健揮過手便走回自己的座位去。眾人都開始收拾好自己的書桌。何夢從書包拿課本出來時，看到一直擺放著的風鈴。

他拿起風鈴來把玩，他看著實在的風鈴，才想到這應該不是幻覺。

下課後，何夢帶著風鈴走到櫻花樹下，試想把一切都整理一下。

他回想起來，昨天大街上的路人確實也能見到她，詫異她格格不入的古裝打扮。但只要一擦身而過，就彷彿從沒見過她一樣。

然後，他又想起了她的話：「反正，我跟你們說了，你們轉眼就會忘記……」

莫非這就是指梁行健忘記她的情況嗎？那自己又為何會記得有關她的事呢？是因為自己有陰影眼嗎？她也是鬼魂嗎？看起來又不像……難道是神仙嗎？神仙應該不用畫符作法吧……

一千個問號在何夢的腦袋裏盤旋著。

「何夢！」一把熟悉的女聲從後喊道，他轉身一眼，果然又是曹樂童。

「你在櫻花樹下幹嗎呢？寫生嗎？咦，這是甚麼風鈴？」

曹樂童像一枝箭般奔跑過來跟何夢搭話，還想伸手拿過風鈴。何夢馬上緊張的把風鈴收到身後。

「怎麼了？喔……難道是女生送的嗎？」曹樂童看見何夢抗拒的反應，便有點失落的慢慢縮回了手。

「對不起。你在這裏等人嗎？那我不阻你了……」曹樂童低下頭來，眼珠四處轉動，尷尬的想逃去。

「才不是，妳誤會了！」

何夢看見她有所誤會，便急著想要解釋。曹樂童抬起頭來，看見何夢臉有難色，想必是有煩惱。

「遇到困難嗎？能跟我談談嗎？」

何夢看著曹樂童誠懇的臉，又想到昨天那個紅髮男差點殺死梁行健，便有點生怕會連累曹樂童。萬一紅髮男再出現的話，曹樂童個子嬌小，恐怕不像梁行健般能反抗多時。

「曹樂童，對不起。我們是絕對不能有任何關係的，不可以成為朋友。因為……」

「因為你不想拖累我嗎？」曹樂童微笑著，用比誰都溫柔的聲音說道。

「這句話，這些年來我從你口中都聽膩了。但儘管如此，我還是想跟你成為朋友，不會放棄的。」

曹樂童一直都是如此的溫柔，溫柔得讓何夢心裏有愧。沒法好好回應別人的期待，是一件苦惱的事。

「那……要是你有甚麼煩惱想要我幫忙的話，就即管跟我說吧。我先去上鋼琴班了！」

曹樂童深呼吸一下，然後向何夢揮揮手，小跑著離去。何夢看著她的背影，他知道，她只是在強顏歡笑而已。

何夢補過習再回家後，把風鈴掛在窗邊，獨個兒吃著杯麵，看了一會兒電視，做做家課，然後便躺上床去睡覺。他看著微微搖曳的風鈴，想起那個神秘少女。到底要怎樣才能再見到她呢？想著想著，便有點掉進夢鄉裏去。
正當半夢半醒之時，何夢的家門竟傳出咔咔咯咯的聲音。何夢鑽進被窩裏，有點害怕的用被單包著自己的頭。

「咔咔－－咯咯－－」

何夢心裏慌得發毛，雙手再次慣性的抖動起來。他微微的把頭伸出被窩外，試圖找尋精神科藥樽的身影，才想起他把藥放在廚房裏。

門外的怪聲愈來愈烈，何夢感到無形的壓迫感正逐漸向自己靠近。雖然心裏清楚，很大可能是清潔工在凌晨時份工作，但情緒上就是恐懼著紅髮男找上門。

何夢的腦海裏開始幻想著恐怖的畫面，例如是紅髮男拿著電鋸來造訪，說不定左手還拿著梁行健的頭髗。

想到這裏，從前的童年陰影再次來襲。何夢的心砰砰、砰砰的跳動，彷彿要從他體內爆開一樣。他緊捏著被單的手心都冒了冷汗，呼吸節奏也變得混亂起來。

這時門口傳來像是撬鎖的聲音。何夢更是驚慌得過度換氣，他實在透不過氣來，連人扯著被單一起跳下床。他難受地喘著氣，吃力地往廚房爬行。

爬沒兩下，過度換氣的問題使他眼前都開始漸漸發黑，雙手雙腿都漸感到麻痺起來。

他向著廚房的方向伸手，看著廚房的景象慢慢變成黑色。

「藥……藥……」

何夢無力地說著，像是祈求有誰會冒出來救他一樣。

咯察的一聲，雖然看不見畫面，何夢聽到有人打開了門走進來。

作者Instagram：

TBC 故事連結（已更新至第八話）：

輕力一推

留個名先

就此留名

你好

我係咪舊故見過你？個名有啲印象

瞓前一推

推

我鐘意最新嗰集，淡淡憂傷又堅強面對，有小野菊嘅味道，嗚呀～～～唔想劇透但想瘋狂討論

……

Push

Pish

【六﹑風鈴（下）】

「鈴鈴——」

開門揚起了暗風，吹響了風鈴。這一刻，何夢心裏多麼希望那個神秘少女能再次出來拯救他。真是個卑微可恥的願望。

「喂，你沒事吧！」

迷糊間，何夢再次聽到那把清脆得像風鈴聲一樣的女聲。是幻覺吧，他這麼想著，一邊喘著氣在地上抽搐。

「藥……藥……」

「你在指著甚麼？藥嗎？」

何夢聽到有人疾走到廚房裏去，然後又是一陣碰撞的聲音，不一會兒，又有人跑到他的身旁。

「是鎮靜的藥嗎？還是甚麼？」

有人走到何夢的身邊，緩緩的抱起了他的頭，然後慢慢托住他的上半身，一邊輕柔的掃著他的背，又一邊在他面前揮動著不同顏色的藥樽。
掃著掃著，何夢的過度換氣才慢慢緩和過來，也隱約的開始回復視力。他看見抱著自己的人，正是那天遇到的少女。

「我好一點了……」

何夢從她手上接過藥，硬嚥到肚子裏去。

「喂，你不用水服藥嗎？這樣子對身體不好吧。」

「沒事……我都習慣了。謝謝。」

「你是有甚麼怪病嗎？我剛進來，就看見你躺在地上掙扎了。」

「對了，門……」

何夢此時才驚惶的坐起來，遙看大門的方向。

「剛才就只有你嗎？沒其他人？那個紅髮男人不在嗎？」

「你在問甚麼……一直就只有我啊！」

少女拍拍裙子，慢慢的站起來。

「我又不知道你家裏有多少人，不敢擅自登門造訪，不然你父母責怪就麻煩了。所以，本來我是想偷偷的潛進來，拿回我的風鈴，誰知道一開門就看見你跌倒在地上呢！說起來，你還真是要多謝我又救你了……」

「還不是因為妳把我嚇個半死，我才會病發跌倒在地上！」

少女聽見，嘟著咀皺上眉頭。

「那我偷偷潛進來，確實是我不對啦……但是，還不是因為你偷了我的風鈴，我才得要潛進來偷嗎？所以這事就扯平吧，反正最後我也救了你。」

少女爬上椅子，從窗邊除下風鈴。

「這下子，我們就再不會有所交集了，你和你朋友也保重吧。」

少女拿走了風鈴，正打算要離開。

「慢著……」

何夢正想要攔住她，雙腿卻還有點發軟的，使他整個人都仆倒在地，還壓住了少女。

「啊……好痛……」

少女摸著頭說。

「喂，你怎麼壓住我了，死變態！」

少女說畢，便一腳的把何夢踹開。

「不好意思！我只是……我只是有很多問題想要問妳！」

「就算要問，也不是把我推倒來問吧？你果然是個大變態！」

少女豪邁的站了起來，揪了揪自己的衣領。何夢喘著氣的坐在一旁，少女斜著眼看他，這傢伙還真是無心之失，她便下了火，蹲下來看著何夢。

「就算我解答了你的疑問，你轉眼就會忘記的。而且，更重要的是－你連這個所謂的「疑問」都會一併忘記。」

少女蹲在地上，古靈精怪的比著手解釋道。

「我就是想問妳關於這個……為甚麼梁行健－即是那天你救了的朋友，他忘記了妳，但我還記得發生過甚麼事呢？」

身體不適的何夢陰聲細氣的說著，偏高音的聲音使他有種女性的柔弱感。少女看他怪可憐的，便沒好氣的一同坐下來，向他一一道來。

「因為你一直拿著這個啊！」少女拿起手上的風鈴，在何夢眼前搖擺。

「這個是屬於我的物品，跟隨我已經十年有多了，你一直帶著它，所以才不會忘記我。」

「只要我永遠帶著它，我就能一直記得妳嗎？」

「才不是呢。就算你一直拿著我的風鈴，最多也只能記住我七天，然後就會漸漸忘記我的存在。」

何夢聽著，有點憂傷的皺著眉。

「喂，怎麼一臉失落的樣子？啊啦啊啦、難不成……你對我一見鍾情了？可是本小姐對你一點興趣都沒有啊……」

少女咀角微微上揚，眼神不懷好意的看著何夢，她哄近到何夢的臉前說道。

「才不是這樣。我小時候，也忘記過很重要的事。妳還記得那個紅髮男人吧？他說過是他殺了我的媽媽，然而儘管我目擊一切，還是記不住是誰下的痛手。我在想……他是不是跟妳一樣的人呢？」

少女聽見，得知何夢的悲慘身世，便收起了她的嬉皮笑臉。她有點明白為甚麼眼前這個人總是一臉抑鬱。

「是緋紅他殺死你媽媽嗎？為甚麼他要這樣做呢？」

何夢接著便把當日的情況一一向少女描述，少女認真的聽著，目不轉睛的跟何夢對望。

這是何夢生平第一次有人如此認真聽他說這件事，而不是質疑他是個神經病。

「為甚麼呢？為甚麼我會忘記妳和緋紅的事？你們到底是甚麼人？是鬼嗎？」

何夢很緊張的追問，他想要知道一個藏在心裏多年的謎。

「的確，我和緋紅都不是人類－我們是守夜人。」

少女深呼吸，倒抽一口氣，然後向何夢慢慢的細訴秦朝年間發生的事。

「就是這樣，我們變成了和人間無緣的守夜人。我們有人類一樣的肉體，但無論做甚麼都不會有人記得我們，自然也不能買屋、租屋、做甚麼交易，就連一張身份證都沒有。雖然一開始是挺方便的，可以免費的去吃好吃的東西、偶爾偷點小東西都沒有人會發現。但無論我有多用心去交朋友，到頭來一個記得我的人都沒有。」

「那……妳的家人呢？」

「我爸爸是普通的人類，只有媽媽才是守夜人。他們在圖書館裏相遇，因為我媽媽平常閒來無事便會去看書，跟身為圖書館管理員的爸爸甚是投契。爸爸對於守夜人的事很感興趣，也接納了媽媽的存在。只是好景不常，在媽媽誕下哥哥和我幾年之後，爸爸患上了重感冒，住院了好幾天，一直昏迷不醒。」

「他往生了嗎？」

「沒有，他康復了。但就因為這一場大病，他在醫院裏躺了兩個星期後，徹底忘記了我們三個的存在。雖然媽媽試圖重燃愛火，帶他到圖書館重遊舊地，試著跟他聊有趣的話題。但是過於熱情的媽媽，最後被爸爸當成了是精神病人、跟蹤狂，還報警處理。」

「那妳媽媽呢？」

「之後，我和哥哥一直跟著她生活。後來媽媽患上癌病，卻無法去醫院接受長期的治療。我們兩兄妹就從此這樣相依為命。」

何夢聽完，不發一言的低下頭。

「沒事啦，都已經過去了，現在我已經接受了這一切。你看，我閒時還能免費的去看韓星演唱會，跟你說喔，醉龍、XO、還有狂彈……」

少女強顏歡笑的一個勁兒說著說著，卻發現身旁的何夢原來哭了。

他靜靜的低下頭，默默落淚。是因為聽見少女的悲慘身世而感到悲傷嗎？還是因為他想起了自己的事？

於是少女也安靜起來，乖乖的坐在他身旁。

「我會幫你的。我不是提過，緋紅也是守夜人嗎？可是他幾乎把守夜人的所有限制都打破了。」

何夢拭去眼淚，抱膝坐著，不想再打擾少女的發言。

「那傢伙，在人間的存在感愈來愈高了。而且，我也是從你口中才得知——他殺了人之後沒有死。」

「甚麼意思？」

「我不是說過嗎？守夜人是和萬千世界都無緣的。換言之，除了沒有存在感外，我們也不能強行干擾世界的平衡。像是姦淫擄掠、殺人之類的事，一旦犯了，那個守夜人也會遭受天罰，馬上灰飛煙滅。這個就是天理給我們守夜人的限制。」

「難道他有甚麼方法，能放棄守夜人的身份呢？」

「何夢，你剛才細說自己身世的時候，不是說了自己有陰陽眼嗎？那你應該跟我一樣，能看到他不是人類，也不是鬼魂。他仍然是守夜人。而且通天理的方法，早就已經失傳了。」

「他的氣場的確不像人類……」

「是吧。我媽媽一直無法做到的事，緋紅居然輕鬆做到了。我一定要查出真相，找出變成人類的方法。」

少女眼神堅定的看著何夢說。

「對了，妳剛才不是說過甚麼萬千世界……還有妳的哥哥呢？他在哪裏？」

「聽好了，何夢，這個世界不只有這一個時空，還有著不同的平行時空。而你平常看到的鬼，也不一定是死去了魂，還可以是來自其他時空的人。」

「你們人類不是常常說靈魂出竅嗎？從別的世界來的人，肉身是不能一同帶過來的，只能靠通靈的方式，讓靈魂穿到其他世界。」

「當然，靠人類想像而生的靈也是存在的，但通常這類靈是依靠人類想像而存活的，並沒有自我意識，一旦被世人遺忘，就會馬上隨之消失。」

何夢似懂非懂的聽著。

「不過關於靈這一點，我有點難跟你就此解釋了，反正你本來也不應該知道太多。至於我哥哥，是守夜人一族的「戒律使」，像人類的警察和軍人一樣，由我們一族自發組成，通靈力、全知力和體魄都必須相當優秀，才能成為戒律使。」

「通靈力和全知力是指甚麼？」

「基本來說，跟靈魂交流能力要很好，能背畫到一百種以上的符咒，而全知力是指能自由穿越到不同時空。我們守夜人，與萬千世界無緣的主要原因，是因為我們祖先得了全知力。所謂全知力，是指我們有能力帶著肉身穿到萬千世界，這一點是我們跟人類最大的分別。不過，穿越萬千世界會耗用我們很大的靈力和體力，並不是每個人都能隨時自由的在萬千世界中遊走。」

「聽說，緋紅年輕時，被視為是守夜人裏最有可能成為戒律使的人。他簡直就是個天才。他體力一流，武術和搏擊等等都難不了他，而且不單熟讀符咒，他還能從符咒中變出新穎的花樣來。」

「那為甚麼他會……」

「緋紅這個人，雖然天資優秀，但自小就狂妄自大，不受管教。或許是因為反叛的性格，讓他走上今日的道路吧。我哥哥也為了緋紅的事，而決心要成為一流的戒律使，抓住他問個明白。」

少女靈機一觸，突然抬起頭來，本來嚴肅認真的臉，漸漸變得不懷好意的凝視著何夢。

「放心，我一定會幫你查出緋紅殺死你媽媽的原因、還有他能打破守夜人限制！」

「所以妳想怎樣……」

「嘛～你知道我是守夜人，要是離你太遠的話，你就會忘記我的。所以……這裏我就不客氣的住下來啦！」

「可是……可是……」

不擅長與人相處的何夢，不知所措的看著少女跳上自己的床。

「有甚麼所謂呢？反正這屋子只有你自己一個人住，而我又長期流離失所、居無定處，你說我們是不是一拍即合？」

少女大模斯樣的躺在何夢床上，彷彿當了是自己的家一樣。

「啊……好久也沒有睡過軟綿綿的床呢！」

「可是……」

何夢手足無措的跪在床上，從未接觸過異性的他卻又不敢碰她。

此時，躺在床上的少女向何夢伸出了右手——「我叫鄒靈靈，很高興認識你！」

【第六話完】

TBC現已更新至第九話：

作者Instagram：

睇咗第九話啦

push

琴晚追到半夜

追呢度定係tbc呀

追完呢到追tbc

多謝你呀記得正皮呢度同follow埋我ig 得閒吹下水呀

自push一下聽日出故

深夜瞓唔著，打咗篇短文多謝呢段時間一直不離不棄嘅讀者
新讀者未必知道我最近生活咩環境，不過都多謝你入嚟支持過我

【五年之約】
雖然正經歷很艱難的時期，但想到還可以寫故事、還有幾個人支持我寫故事，其實日子還不算太苦。

最近覺得很幸福，因為有你們在身邊。很感謝每天跟我聊心事的讀者們。

今天跟讀者談起「五年之約」這件事，我在五年後(如無意外和沒中肺炎)還是二字頭，那就試著堅持下去，至少堅持五年吧！

跟大家約好了，雖然今天的我很微小，但這五年我會變得逐漸強大的。我想要成為帶給讀者幸福的作者，寫出能支持人心的作品。

最後，跟大家分享最近一直重播的舊歌。
GReeeeN的「奇跡」。

//
君のくれた日々が積み重なり 過ぎ去った日々2人歩いた『軌跡』
僕らの出逢いがもし偶然ならば? 運命ならば?
君に巡り合えた それって『奇跡』

堆積你給予我的每天 一起走過的日子 印證我們兩人的奇蹟
如果相遇只是偶然 只是命中的注定
能遇到你 就是我生命中最大的奇蹟

明日、今日より笑顔になれる 君がいるだけで そう思えるから
何十年 何百年 何千年 時を超えよう 君を愛してる

明天的笑容會比今天更燦爛 因為有你陪伴 我才會如此相信
數十年 數百年 數千年 任時光流逝 還是愛你
//

G持
樓豬加油，好鍾意個標題

same 我係比個標題吸引左入黎

多謝尋日有讀者dm我話唔鍾意標題 sad到我

個標題好靚喎

咁我又覺得創作既野一定有人鍾意有人唔鍾意，出名如李商隱既錦瑟我都聽過人話好累贅。最緊要你自己寫返你想寫既野，讀者意見你可以聽，但完全跟晒既話你仲邊有自己風格。加油

Btw，有文未

寫緊呀 今朝有嘢做 遲咗更新
不過呢排我會得閒啲
可能會由一星期兩篇 增加到幾篇咁
至於會唔會日更就睇下反應先 亦唔敢隨便應承大家之後做唔到

我覺得聽下人意見都好嘅一個盡責嘅作者係要顧及讀者感受
幾個讀者dm我我都有認真睇架
例如：開頭好悶唔夠爆、講到八話先嚟入戲肉太遲、題材仲common過marvel電影
我全部都有聽架 仲開咗個一人反省會
寫咗啲令大家唔鍾意嘅嘢我真係好抱歉好對唔住
不過我唔會就咁放棄個故事嘅 好好醜醜都會寫完佢
多謝咁多位個故事咁難頂 都仲堅持到依家無言感激 我會改

【七﹑婆婆（上）】

第二天一早，鄒靈靈起床，發現何夢不在房間內。

「瘋了，難道他跑出客廳睡嗎？那他不就忘記我了嗎？」

鄒靈靈跑出客廳，看見何夢躺在梳化上，而她的風鈴則放在旁邊。

「算你聰明。」鄒靈靈蹲下來，看著沉睡的何夢，昨晚竟然嚇得連眼鏡都忘記除下來就睡了，便不禁失笑。

她用手指一直戳何夢的鼻子，又戳他的臉。何夢半醒的轉過身來，差點把身旁的風鈴推跌到地上，幸好鄒靈靈及時伸手接著。

「喂！笨蛋，你別只顧著睡好嗎！」接實風鈴的鄒靈靈生氣地大喊道。

「嘩！」何夢從夢中驚醒，整個人坐了起來。

「你寧願抱住我的風鈴睡覺，也不願意和我睡。你就那麼怕我嗎？還是……你怕女孩子嗎？」

「啊……對不起，我看妳昨晚一躺上床就入睡了，才出此下策……」

何夢正要揉眼睛的時候，手指卻插到眼鏡上。鄒靈靈看見，又一次禁不住笑了。

「你果然是笨蛋啊，不除下眼鏡，卻竟然抱住我的風鈴睡覺。」少女笑著說，又哄近何夢的臉前，「你就那麼怕我嗎？還是……你怕女孩子嗎？」

甚少接觸異性……該說是少接觸人類的何夢，被少女調戲得別過臉去。

「哦？看來是不習慣女孩子呢。」鄒靈靈故意的坐上梳化，慢慢的貼近何夢。

「很緊張嗎？」

「別鬧了……」

「聽我說啊，何夢……」鄒靈靈貼近何夢耳邊，何夢嚇得緊閉上眼睛，不敢回頭看她。

「你要是摔破我的風鈴，你就死定了！知道嗎？」

鄒靈靈用盡全力的大喊道，嚇得何夢跳彈起來。鄒靈靈看見他驚慌的樣子，笑得倒在梳化上捧腹大笑。

「何夢你真的好好玩……」

何夢看她笑成這個樣子，便尷尬得不知如何反應。

「不過，我是認真的。這個風鈴對我來說有特殊意義。你千萬不要把它弄丟或是摔破。」

「對不起。這個風鈴是甚麼法寶嗎？難道是被施咒了？」何夢膽顫心驚的坐下來，怕傷到脆弱的風鈴。

「不是。這個風鈴是兒時一個很重要的人送給我的。那時我的媽媽過身了一段日子，有天我和哥哥出去偷東西吃的時候走失了，我坐在路旁大哭，喊著要媽媽。」

「因為我是守夜人，沒甚麼人能注意到我走失。就算注意到，也一定察覺不到哥哥的身影。那時候，有個男生察覺到我了，還送我這個風鈴。我跟他聊了好久，跟他說了媽媽的事。他說，風鈴是用來尋找思念的人，甚至可以招魂。於是，他把他的風鈴送給我了。」

何夢靜心的聽著，風鈴能招魂這個說法確實流傳。

「不一會兒，我還真的跟哥哥重逢了。原來哥哥好像去了幫助別人，才弄得那麼晚。我至今還想找那個人，不過，他應該忘記我了……」

「妳一定可以找到他的。」何夢看見鄒靈靈失落的臉，便試著向她打氣。

「哈哈，何夢你這個抑鬱男，跟別人打氣的時候依然那麼陰沈呢。」少女很快的又變得嬉皮笑臉。「所以說啊，何夢你要天天跟我睡、夜夜跟我睡，知道嗎？」

鄒靈靈故意的把雙手搭在何夢的肩上，嚇得何夢毛骨聳然。

「可是……可是……這樣不太好……」

「有誰會知道呢？這種事習慣一下就好，不是嗎？」

鄒靈靈看見何夢活像一根怕羞草，便更是興致勃勃的調戲他。

「不然這樣，我身上除了風鈴之外，還有些東西穿著，我除下來給你好嗎？」少女的手慢慢游走至腰帶去。

「不用了！我都聽妳的，別鬧了！」何夢嚇得臉紅耳赤的推開她。

「哈哈哈哈，你還當真了，誰會脫給你呢？何夢真是好好玩。」

「妳常常這樣作弄人的嗎？」素來嚴肅認真的何夢有點生氣。

「沒有啊，都沒人會跟我玩的，那有人會記得我。」

鄒靈靈很淡然的說著，倒是何夢聽見覺得有點寂寞。

鄒靈靈站了起來，翻查著客廳的東西。

「你知道嗎？人類睡覺的時候是最容易靈魂出竅的。有些人體質較陰，甚至會不自覺的穿越到別的世界去。所以人類才會做奇怪的夢。因此睡著的八個小時，和醒著的八個小時是不同的，就算你把風鈴放在身旁，也很容易會忘記我。」

「所以，這個才是我要迫著跟你睡的原因。至於白天的時候，我留個髮圈給你戴著吧。放心，我不會吃你的。」

鄒靈靈語氣一轉，變得認真起來。何夢看著她在客廳走動，也漸覺得挺安心。少女不胡鬧的時候，感覺確實可靠。

「喂，你怎麼整個家都沒有錢的？」正當何夢想著鄒靈靈很可靠的時候，她卻問了一道令人噴飯的問題。

「有是有的，不過妳要來幹嘛？」

「買早餐啊，我很餓。」

「我煮給妳吃吧。」何夢走到廚房裏去，熟練的打起蛋來。鄒靈靈瞪大了雙眼，垂涎欲滴的看著。

「你好厲害啊……」

「在我小時候爸爸工作很忙，通常都是我照顧自己的。後來自己一個人住，就更加要天天煮飯給自己吃。」

「倒是我不會煮飯。我沒有長居的家，自然沒廚房。雖然有段時間跟哥哥住在一個戒律使前輩的家裏，但基本上都是哥哥煮給我吃。」

鄒靈靈專心地看著何夢做飯，仿如化學課的學生看老師做實驗。

「通心粉和炒蛋，喜歡嗎？」何夢把飯菜端到飯桌上，鄒靈靈不客氣的拿羹匙吃起來。

「喜歡就好。不過老實說，我也沒這個經濟能力養妳。」

「我可以去……」

「要是讓妳去偷，也不太好。」

鄒靈靈聽見，尷尬的轉動眼珠，閉上了咀，沒想到何夢猜中了她的壞念頭。

「啊，是時候回校上課了。我下課後，回來跟妳再商討這個問題吧。」

何夢飛快的跑回房間裏，換上校服，便趕出門去。

下課後，何夢如常的帶著畫簿到校門旁的櫻花樹下，準備寫生。

「你看，那邊有個好可愛的女生啊！」

何夢聽見前方一陣騷動，上前一看，發現鄒靈靈搬了些桌椅在櫻花樹下擺檔，像是學校開放日的攤檔一般。

「喂，鄒靈靈，妳在搞甚麼？為甚麼他們會察覺到妳的？」

「哈囉～」

鄒靈靈滿臉笑容的向何夢揮手，只有何夢獨個兒神經緊張的鞠躬，試圖請走人群。

「你怎麼把我的客人都趕走了？」

鄒靈靈氣沖沖的走上前，何夢此時才留意到她的桌子上放了一個「靈異事件解決攤」的紙牌。

「妳為甚麼可以在這裏擺攤？為甚麼那些人可以看見妳？還有，這些學校的檯櫈，妳從哪裏偷來的？不行，我要趕緊拿去還給校工……」

何夢立馬把椅子拉走。

「哎呀，別、別、別走！」鄒靈靈上前拉著何夢的手，「這些是我從靈異學會的會長手上借來了，還用了靈異學會的名義，得了學校的許可，在這裏擺攤。」

鄒靈靈拿出了申請紙，在何夢臉前揮揚。

「可是……他們為甚麼幫妳？」

「因為我給他們都貼了符，讓他們暫時有陰陽眼。不過他們很快就會忘記我，所以我先拿一張申請紙，有真憑實據，校工就不會來趕我走了。」

何夢轉身一看，果真有一群靈異學會會員嚇得花容失色的在校內探靈。他知道了自己錯怪了鄒靈靈，便把椅子拉回去，坐在她身旁。

「那妳為甚麼要這樣做呢？而且，剛才那些人怎看見妳的？」

鄒靈靈笑瞇瞇的用食指和拇指比出一個圓形，

「是為了錢。你今早不是說，不讓我去偷錢嗎？所以我現在光明正大的賺錢。至於為甚麼他們能看見我，這托了櫻花樹的福。我的存在感雖然很低，但這學校的人一定會留意到這棵櫻花樹。所以我在這裏擺檔，肯定能客似雲來的。」

何夢聽著，心想這傢伙就最多鬼主意，可是哪有這麼多靈異事件呢？於是自顧自的拿出畫簿來寫生。

「喂，你要寫生就滾去一旁啦，別在這裏阻礙我做生意……」

正當鄒靈靈和何夢你推我撞的拉扯，有一個戴眼鏡、身材矮小的初中男生走了過來。

「請問……」

鄒靈靈立即縮開雙手，整理好裝束，而何夢也識趣的坐在一旁，不作打擾。

「你好，這裏是靈異事件解決攤，有甚麼能幫到你的？」

「妳幹嘛身穿古裝的坐在這裏？搞cosplay嗎？」初中生直言不諱的問道，使得鄒靈靈無奈地看著他，坐在一旁的何夢不禁竊笑。

「這個問題有很重要嗎？我喜歡穿甚麼是我的自由吧？小弟弟要是你沒事的話便回家溫習……」鄒靈靈氣鼓鼓的，像是機關槍掃射一樣回敬道。

「啊，別說那些不重要的。我的確是有困難想讓妳幫手。你們是靈異學會的人嗎？」

「勉強可以說是。該怎麼說呢？現在不是很流行甚麼派遣工作、外判合約制之類的，而我們就是這種會員啦。」

鄒靈靈順道把還在偷笑的何夢拉過來，指著他說。何夢一頭霧水的瞪著鄒靈靈，沒想到自己被拖下水。

「完全聽不懂妳在說甚麼，不過都沒關係了。我今天來，是想跟妳談談關於我婆婆的事。」

初中生自有來由，沒把鄒靈靈的話當回事，神色凝重的說起自己的事來。

「讓我看看你的手。」鄒靈靈打開初中生的手來看，「你婆婆已經死了。」

初中生一臉驚訝的看著她，何夢也跟著感歎。

「我和婆婆有天外出用餐，過馬路的時候，有一輛大貨車失控撞了過來。婆婆為了救我，一把推開了我，卻因為這樣喪命。」

初中生凝重的說著，何夢聽得甚是哀傷。倒是鄒靈靈一臉平常的聽著。

「但是古怪的事發生了。我本來是和婆婆一起居住的，父母長年在內地工作。在婆婆過身後，我每天起床居然有人給我做好飯，晚上回家時，也有人準備好晚餐。」

「所以你認為是婆婆回魂給你做飯嗎？那應該挺好的。」鄒靈靈很淡然的回應，何夢驚歎著她的冷靜。

「嗯……或許是好事吧。我起初也覺得，婆婆多照顧我一會兒，便會投胎轉世去。但是，直到最近情況仍然持續，而且愈來愈誇張。」

「怎麼了？」

「我感覺到，上課的時候一直有人在門外看著我……還有，我去補習也好、跟朋友去唱K也好，每一秒都感覺到被跟蹤著。我開始覺得好可怕……彷彿完全沒了私人空間，做每件事都被監視著。」

初中生握緊拳頭，低著頭小聲的說道。

「哦？是這樣？不過恕我直言，你婆婆不會留在人間很久的，好好珍惜最後一段時間吧。只要過了這個星期，她便會去投胎轉世的了。」

「還要等？我已經等了好多個月了……」

鄒靈靈一聽，皺上眉頭。

「好多個月？即是超過兩個月嗎？」

「大概是四個月左右。」

「那恐怕，在你家中的那個人……不，那隻鬼，並不是你婆婆。」

初中生猛然抬起頭來，跟冷靜的鄒靈靈對視，瞳孔嚇得收縮起來，毛骨悚然得全身打冷顫。
「你有聽過佛教說的中陰身嗎？」

初中生搖頭，何夢也緊張的看著鄒靈靈，等她繼續解說。

「中陰身是指人死後，在投胎前的一段過渡時期。在期間的靈魂是肉眼看不見的，所以稱為『中陰身』或『中有』。一般來說，中陰身會以七天為一期，隨業緣去投胎受生，因應業緣去升天、再世為人，或是墮落到鬼道或畜生道。如果第一期沒能投胎，中陰身就會再延續七天。」

「那說不定，只是婆婆還在等待投胎轉世而已……」

「中陰身最多能留在人間七七四十九天。而你說那隻鬼，已經留在你家裏超過兩個月。除非那隻鬼是隻怨念甚深的厲鬼吧，但我猜你的婆婆不會化成厲鬼吧？」

「確實不會……」

鄒靈靈突然用力拍檯，直直的站了起來，

「走！我們現在就出發去你家，查探一下這隻鬼是何方神聖！」

何夢慌慌張張的收好畫具，忙亂的跟上鄒靈靈和初中生的腳步。

【八、婆婆（下）】

三人走到一幢舊樓裏，初中生拿著鑰匙站在單位鐵閘門前。

「你們真的要進去捉鬼嗎？」初中生膽怯的問道。

「視乎你怕的是甚麼。」鄒靈靈話中有意的說道，何夢則心情沉重的站在一旁，不發一言。

初中生低下頭，凝視著鑰匙，不敢插進去。

「你怕的，真的只是鬼？」鄒靈靈步近，陰聲細氣的在初中生身旁繼續問道，「還是你害怕面對真相？害怕再次失去婆婆的感覺？」

初中生本來下垂的眼簾猛然睜開，他回過頭來驚訝地看著鄒靈靈。不一會兒，他倒抽一口氣，便把鑰匙插進鐵閘孔裏。

「決定好了嗎？事先說明喔，我不會做沒報酬的事……」接著鄒靈靈便哄近初中生的耳邊，用何夢聽不見的聲量說了一組數字。

「知道了。」初中生表情有點不情願，但還是把鐵閘拉開了。

鄒靈靈堅定的大步踏進初中生的家裏，何夢則是膽顫心驚的左顧右盼，捏緊書包肩帶，一小步、一小步的走進去。

「平常就你一個人住嗎？雖然樓是舊了一點，但地方挺大的。」

「是的，自從婆婆過身了後，就只有我一個人住了。」

「哦？是嗎？」鄒靈靈走到窗邊的書櫃前，用手指一抹架上的隔板，「那你還真是打理得很乾淨呢。」

鄒靈靈暗暗的笑著說。

何夢走到飾櫃前，看到初中生和婆婆生前的合照。

「這個人就是你婆婆嗎？」

相片裏的老婦慈祥的笑著，用力的抱緊小男生。

「是的，那是我還在讀小學的時候拍的。」

鄒靈靈又打開了初中生的衣櫃。

「哦？你的衣服還摺得真整齊。」

鄒靈靈突然把衣服翻出來，全都丟在地上。

「喂！妳怎可以在別人的家裏添亂呢！」何夢在客廳看到鄒靈靈在房間裏搗亂，便立馬趕上去阻止。

誰知道鄒靈靈不但把衣櫃裏的東西都翻出來，還走回去客廳，把書櫃上的書本全都掃落地。

「喂，妳快停下來！」何夢也跟住跑出客廳，阻止莫名失控的鄒靈靈。

正當鄒靈靈背著窗、拿起初中生的獎狀要撕掉時，何夢一把用力的把她的雙手抓住。

「夠了！妳到底在做甚麼呢？」

何夢有點生氣地凝視著鄒靈靈的雙眼，只見她眼睛一轉，望向何夢的後方，嘴角便微微上揚。

鄒靈靈打開手掌，獎狀緩緩的掉在地板上，何夢才敢放開她的一雙手腕。鄒靈靈定睛看著他的後方，何夢便跟著轉身看過去。

一個半透明、黑氣纏繞的軀體正站在廚房門前，怒氣沖沖的盯著搗亂的鄒靈靈。

何夢細看那鬼魂的臉，果然跟飾櫃裏的老婦人長得一模一樣。

「這不就是……」何夢吃驚地看著老婦。

「怎麼了？」初中生一臉驚疑的看著何夢和鄒靈靈，又看看廚房的位置，「是不是……我婆婆就在那裡呢？」

初中生看著不作聲的二人，一時驚詫得不懂反應。漸漸的，淚珠大顆大顆的從眼睛裏掉下來。

「對不起，原來真的是婆婆……我還帶人回來收拾您……真對不起……」初中生跪在地上，慚愧地哭著說。

何夢走上前，扶著情緒激動的初中生。他又抬頭，看到老人家正悲傷地看著孫子，一同落淚。

「鄒靈靈，我都看到了，才不是甚麼厲鬼，也不是別的惡鬼，妳快跟老人家道歉吧。」

何夢扶著泣不成聲的初中生向鄒靈靈喊道。

鄒靈靈依舊的微笑著，一個箭步便往老婦人身上貼符。

「喂，妳又……」

「別緊張，我還未唸咒，這個符不會就此見效。老人家請跟我過來，坐在飯桌這邊。」

鄒靈靈帶著老婦坐在飯桌前，何夢見狀，也扶起初中生坐在對面。

「喂，小弟弟，你不是有很多話想跟婆婆說的嗎？難過我們就在這裏，可以免費的替你們傳遞訊息喔。」

鄒靈靈交叉腳的坐著，右手輕輕托腮，漫不經心似的說道。何夢看見她不慌不忙的，不知道她葫蘆裏賣甚麼藥。

「婆婆，真對不起……那天我應該拉著您一起走的，沒想到您竟然把我推開，留下我在這裏。這幾個月來，我一直都做惡夢，夢見婆婆您躺在大馬路上，抓緊我雙手的樣子。我還記得，救護車把您抬走之前，您的雙手還是很暖的……」

初中生低下頭，凝視著自己的雙手。

「為什麼靈堂上您的手如此冰冷呢？無論我有多用力的搓揉您雙手，還是那麼僵硬、那麼冰冷……婆婆，我好想您……」

何夢聽著初中生的自白，想起了兒時也常牽母親的手。在公園裏玩耍的每一幕，都歷歷在目。他又想到，如果那天自己不鬧著要去公園玩，現在又會變成怎樣呢？

想到這裏，何夢眼眶也跟著濕了。

「是的，你的婆婆一直很愛你，直到現在，她還一直替你清潔家居，就連書櫃上的塵也幫你仔細清理。還有你收好的衣服，一看就知道她重新拿了出來再摺過。」

「嗯……婆婆真的很疼愛我，她每晚還會做飯給我吃，真的很感謝她……」

老人家聽見初中生說的話，也哭哭啼啼的抽泣起來，然而只有何夢和鄒靈靈看得見。

鄒靈靈突然認真起來，輕力的拍案一下。

「那，如果你婆婆還在生的話，你會希望她過上怎樣的日子呢？」

「呃？妳在說甚麼呢……」

「我意思是，假如那天死去的人是你，而不是你婆婆，你會希望她過上怎樣的日子呢？」

「妳意思是，想不想我婆婆投胎轉世嗎？還是怎樣的意思呢……」

「就剛才照字面理解的意思。」

「嗯……如果死的人是我，那麼……我希望婆婆能堅強地活下去。雖然婆婆定必會像我一樣，日夜都思念著對方，但我會希望婆婆能放下我，積極一點過日子。」

「是吧？你不會希望婆婆一蹶不振。同樣地，我相信你的婆婆也不會想你一蹶不振的。」

鄒靈靈轉過頭來，意味深長的看著老婦說道。何夢看著老婦的臉，似乎面有難色的跟著低下頭。

「那……你也一定不會想你的婆婆為此內疚得死去吧？」

初中生一臉疑惑的看著鄒靈靈。

「換個說法，你婆婆因為你死了，你會因此內疚的死去嗎？」

「我是很內疚，但我不會尋死的。因為婆婆為了我的原故喪失了性命，我一定要加倍努力的，連她的份兒都一併活下去。」

老婦人聽見初中生的話，更是激動的啜泣起來。

「鄒靈靈，都夠了吧……」何夢看到老婦如此難過，不禁開口插咀問道。

「婆婆已經死了，你也希望她投胎轉世，早日安息吧？」鄒靈靈無視了何夢的話，繼續問道。初中生點頭作答。

「老人家，您也一定會這麼想的吧？看見孫子過得那麼好，您應該很安慰才對。」

「婆婆，雖然現在我還很不擅長做家務，但我會更加勤奮的學起來。而且，我現在已經比從前更加用功的讀書，不再沉迷電腦遊戲了。所以，您不需要再擔心我，請安心吧。」

鄒靈靈拍了拍泣不成聲的老婦的肩。

「再不回去的話，那邊的家人也會很擔心您的。已經四個月了。」

老婦驚訝地抬起頭，凝視著鄒靈靈的臉。

「妳怎知道的……」

「是誰幫您過來的？」

「就廟街裏一檔不起眼的小攤……」

「唉，又是那裏。」鄒靈靈一臉不悅的歎氣。初中生和何夢迷惘地看著她們。

「是時候說再見了。小弟弟你也跟婆婆說句再見吧。」

「婆婆……珍重。」

初中生流下淚來，老人家也跟著流淚，雙手抖動地想要牽著孫子的手，卻又因沒有肉身而觸摸不到。

「退散。」

鄒靈靈輕輕的再次拍老婦的肩，老婦的靈魂便慢慢灰飛煙滅，而她背上貼著的符咒也隨隨飄落到地上，在觸碰到地板的剎那化成灰燼。

「小弟弟，好好記住你剛才說過的話喔。」

「知道了，我不會讓婆婆失望的。」初中生眼神堅定的看著鄒靈靈說。

「你在說甚麼呢？我指的是報酬那件事。」

何夢聽見，有點生氣的想要阻止鄒靈靈。

「沒事。」初中生按住了何夢，然後走進睡房裏拿錢。

「要是慢一步的話，他婆婆就真的要死了。」鄒靈靈小聲的說道。

「嗯？甚麼意思？」何夢疑惑的問。

「剛才那位老人家，並不是這個世界的人。她是另一個世界的婆婆。」

「妳說的是平行世界……」

「沒錯，是小弟弟死了、而婆婆沒死的世界。才不是甚麼回魂的鬼故事。」

「那為什麼慢一點她會死？」

「她在廟街把靈魂穿越了過來，卻留肉身在那邊四個月有多。的確，她的靈魂在這邊看似還逍遙快活，但想想也知道，肉體在那邊肯定住院了吧？我剛才拍她肩的時候就感覺到了，她的靈魂已經變得很虛弱，若是再不回去，那邊的肉體恐怕很快便會挺不住。」

「就算是這樣，妳也不能敲詐一個初中生給妳錢吧？」

「別搞錯了，付出代價這件事是很重要的。能用錢付出的代價，已經是相當化算。如果我替他做的事，是連用錢都不夠付上的話，那就真的糟了。」

「妳要的錢。」說到這裏，初中生正好去出來，用信封交了一疊錢給鄒靈靈。

「嘩，你還真是大方又不囉唆呢！真是個好男孩，將來一定能成才的！不像有些人，明明是男子，卻婆婆媽媽……」

「其實，我不知道你們是不是來詐騙我的。說起來，婆婆的事我根本都沒親眼看到，有可能是你們一唱一和的來騙我……」

「不是這樣的……」何夢連忙解釋。

「不過，我現在覺得如釋重負了。謝謝你們。」初中生接著說道，何夢感動得微笑了。

「小弟弟，這次是你救了你的婆婆。有緣再會！」

鄒靈靈拍拍他的肩說道，然後便拉著何夢的手臂快步離開了。初中生迷惘的反覆思考她那番耐人尋味的話，雖然聽不懂，但還是寬慰的笑了。

何夢走在鄒靈靈的身後，看著她那高瘦得弱不禁風似的身軀，想起她平常總是胡鬧的性格，辦起事來居然如此穩重可靠，便微微的笑了。

「哇哈哈哈，何夢你看，我這下子賺了很多錢啊～」

「喂！」何夢衝上前，把鄒靈靈手上一部份錢搶走了。

「你怎麼搶了我的錢？是我賺回來的……」

「這部份是用來交租的，水電煤、伙食費……」

「何夢你算是甚麼男人？怎可以跟我這個弱質女流斤斤計較呢？別忘了我還要幫你查案的……」

「還有這些不義之財我要拿去做慈善的……」

「哪裏不義了？別再搶啦！」

二人走在夕陽之下，吵吵鬧鬧的回家去。

因為今日夜咗出文，所以補翻兩篇畀大家

【第八話 完】

TBC現已更新至第十話：

作者Instagram：

標題個兩句真係好有feel

文

咪傻啦對咩唔住
多謝你寫故就真

lm

有文未

等得好辛苦

【九、偶像（上）】

何夢如常的回到學校，心情輕鬆的拿出教科書放在桌面上。

「發生了甚麼好事嗎？」梁行健察覺到最近的何夢變得有點不同。

「沒有啊，日子還不是一樣的。」

「是嗎？總覺得你最近開朗了不少。交到新朋友了嗎？」

就在二人高興地交談之際，課室門外傳來叩門的聲音。

「你好，我想找何夢學長。」上一回的初中生走進來，隨意的找了個同學搭話。

「哎哎，何夢就在這邊呢！」梁行健揮著手，初中生便一個箭步走過去。

「何夢學長你好，上一回你幫了我很大的忙，替我驅了鬼，所以這次我想來答謝你。」

初中生從口袋裏拿出了兩張演唱會的門票，交到何夢手上。

「我？才不是我幫你呢。而且，說起來那個人不是鬼，而是你的婆婆……」

「嗯？甚麼婆婆？」

「沒甚麼。」

眼見初中生一頭霧水的看著自己，何夢才想起其他人都不會記得鄒靈靈的一切。於是便閉上咀巴，順他意的把門票接過。

「真是太好了，我還以為你會不喜歡偶像團體呢。我爸爸在國內也有投資娛樂事業，所以托熟人拿了門票給我，好難搶到的。上次你來替我驅鬼的地方，其實是我婆婆住的舊居。爸媽知道那裏鬧鬼後，便替我找了間大屋子住。要是何學長你有興趣的話，也可以再來參觀喔。」

何夢回想起來，難怪初中生有錢承受鄒靈靈的敲詐。他細看手上的門票，上面寫住偶像組合Jelly Candy的名字，上面還有十多個女孩子的合照。

「咦，Jelly Candy？不就是我們級花所在的偶像組合嗎？」

正當他們說著的時候，課室外傳來一陣騷動。

「是林蝶衣呢！」

一名身材高挑勻稱、一頭曲髮及腰、肌膚皓白如雪的女生路過何夢的課室。何夢的目光跟著林蝶衣的步伐移動，細看才發現女生的臉精緻得像芭比娃娃一樣，眼睛大得圓滾滾的，鼻子堅挺小巧，唇紅如櫻桃。

「看來你很中意我們級花呢！」

梁行健笑著用肘撞了一下何夢，才把失神的何夢喚過來。

「那何學長你找個好朋友一起看林蝶衣學姐的表演吧，我先回去初中部上課了。」

初中生看見失神的何夢，也不禁邊偷笑邊離去。

下課後，梁行健死纏爛打的跟著何夢走。

「喂，你怎麼堅持不讓我跟你去看演唱會呢？難不成你想拿門票去『炒黃牛』嗎？」

何夢尷尬的快步走著，二人走到學校大門附近的櫻花樹下。果然鄒靈靈就在樹下擺攤。

百無聊賴的鄒靈靈拿著毛筆，在紙上寫著一個又一個大字。

「妳在寫甚麼呢？」何夢見到鄒靈靈的身影，便立馬精神奕奕的上前搭話。

「她是誰？」梁行健彷彿第一次見到鄒靈靈一樣，皺著眉頭看她。

「學校也可以cosplay的嗎？」

「你別這樣說鄒靈靈啊……」何夢慌張的捂著梁行健的咀巴，生怕鄒靈靈聽見人評論她的古裝打扮又動怒。

「怎樣寫都不像呢……」鄒靈靈拿起紙張，背著陽光來左看右看。

「小姐，妳真是找對人，我們何夢同學可是這所中學裏最會書法和畫畫的人呢！」

梁行健看見何夢跟鄒靈靈挺熟稔的，便順勢把何夢推上前。

「借我看一下。」

何夢小心翼翼的拿起紙張來看，只見紙上用墨寫著「Jelly Candy」的大字，頓時嚇傻了眼。

「哪有人會用中式書法來寫英文潦草啊？！」梁行健好奇一看，馬上嘲笑起來。

「真枉我上一回這麼勇敢的救了你倆！」鄒靈靈把紙張搶回去，嘟著咀低聲說道。

「妳也喜歡林蝶衣嗎？早幾天那個初中生今早來了我的課室，送了我兩張Jelly Candy的演唱會門票。」

何夢興致勃勃的從口袋裏拿出門票，梁行健看見，便不悅的搔搔頭。

「原來是留來跟女生看嗎？早點跟我說嘛。她是你的小女友嗎？怎麼穿了一身古裝坐在學校裏呢？」

梁行健把何夢拉到一旁，發著牢騷說道。

鄒靈靈拿著門票，時而看門票上的人，時而看何夢和梁行健的身後。

「啊，還長得真像……」

鄒靈靈自言自語說道，何夢則在一旁忙於應付鬧個不停的梁行健。

一陣花香水味拂過二人的鼻，何夢轉身一看，一個高個子的女生快步走向鄒靈靈面前，很有禮的挪開椅子坐下。

「請問，這裏是靈異事件解決攤嗎？」

鄒靈靈僵硬了身子，目光在門票和女孩子的臉之間遊走。

「是、是的！」何夢見鄒靈靈發著愣，便閃過來幫忙應付。

「啊，難道妳也喜歡Jelly Candy嗎？謝謝妳的支持喔。不過，今天有事請妳幫幫我……」

林蝶衣察覺到鄒靈靈手上的門票，燦爛的露出了招牌笑容來。

「哇——」鄒靈靈沉醉在林蝶衣的美貌上，一時間不懂反應。

「鄒靈靈，醒醒了。」何夢走近鄒靈靈的身旁，蹲下來喚醒她。

「是、是的！請問我有甚麼可以幫到妳呢？」

「是這樣子的，最近我發現有跟蹤狂跟著我。有晚我回家的時候，在街燈下看清了他的臉，認出了他是我在握手會上見過的人。」

「慢著……要是跟蹤狂的事，妳應該跟經理人說，而不是我啊？」

「不用管她的，即管跟我們說說啊！」梁行健看到林蝶衣就在眼前，便眼睛發亮的走上前搭話。

「沒錯，我肯定他是握手會上見過的人，以前曾因為不願離開會場而大吵大鬧，引起過不少風波。可是，就在那一晚，我拿著手機，正要上前拍清楚他的樣子，以便報警的時候……」

林蝶衣從衣袋裏拿出了手機，打開照片給眾人看，上面只有街燈燈柱和大街，空無一人。

「我認真細看那個人，才發現他的身軀都是半透明的……而且手機拍不到他的身影。」

「有趣、有趣！」鄒靈靈搶過電話，露出奸詐的笑容來。

「既然妳說了有趣，那妳一定要幫林蝶衣同學的忙……放心，我和何夢也一定會來幫忙的！」

梁行健打蛇隨棍上的，擅自替鄒靈靈答應了林蝶衣的忙。

「不過這裏辦事是要收取代價的，妳是現今香港的人氣偶像……那麼……」

「不准敲詐！」何夢小聲的在鄒靈靈耳邊說道。

鄒靈靈無視何夢，在林蝶衣的手機上輸入了一組數字，然後趕緊的塞回林蝶衣的手中。

「好，沒問題，我答應妳。」林蝶衣很爽快的答應了。

「慢著……可以外加一張演唱會門票嗎？」梁行健嬉皮笑臉的問道。

「沒問題，我可以多留一張門票給你們。那請問，我要怎樣配合你們調查呢？」

「嗯……讓我想想……」鄒靈靈把毛筆放在上唇上，嘟著咀的苦惱著。

「林蝶衣！」這時，有幾個身穿西裝的男人在大門前叫喚。

「不好意思，我的經理人和保姆都來了，我們下一次再談吧。」

「哎，且慢！」鄒靈靈不知道想到甚麼鬼主意，把鼻下放著的毛筆塞進何夢手中，弄得何夢手心一片黑。

「那妳得要讓我們跟著妳，才能夠查出個甚麼來啊！」

林蝶衣有點不情願的看了經理人一眼，經理人正好步近。

「這位是？」經理人看到身穿古裝的鄒靈靈，便馬上心生興趣的拿出卡片來。

「她是我們學校的同學。」

「妳好！請問妳有沒有興趣跟我們走一趟，過來參觀Jelly Candy的工作呢？」

「正有此意！不過還得要帶上這個跑腿。」鄒靈靈扯上何夢說道。

「還有我！我……我也是跑腿！」梁行健見狀也馬上黏過來。

一行人走到Jelly Candy的拍攝現場，林蝶衣很熟練的換上潮流牌子的時裝，在鏡頭前揮灑自如的變換姿勢。

「真不愧是人氣偶像啊……」梁行健站在何夢的身旁，低聲的慨歎著。

「喂，你別只顧著看林蝶衣，鄒靈靈呢？」只有何夢一人擔心著不知所蹤的鄒靈靈。

「我換好了。」不一會兒，鄒靈靈換了一身潮流服飾走出來，女服裝師和經理人趁著Jelly Candy忙於拍照，便順道過去看看鄒靈靈。

「果然很適合妳！妳身材高瘦，要是成為我們公司的旗下模特兒，準沒錯的！我保證妳一定星途無限。」

何夢看過去，見鄒靈靈穿著高至大腿的黑色長筒靴，上身一件蕾絲長袖襯衫配搭格子迷你裙，打扮過後不遜色於Jelly Candy的成員。

「模特兒嗎？我還以為可以做Jelly Candy的新成員呢！做偶像比做模特兒好玩嘛……」不懂人情世故的鄒靈靈向經理人抱怨道。

「做偶像這回事才沒妳想的那麼輕鬆！」一個束著馬尾的女生走過來，嚴厲的說道。

三人看過去，只見林蝶衣用著唇語來介紹她是隊長。

「做偶像跟做普通KOL和模特兒都不一樣，不是隨便一個長得好看的女生都能當上。除了嚴格的律己，還要擅長跟粉絲互動。」隊長接著說道。

「隊長她說得沒錯，當偶像很辛苦的，Jelly Candy賣的是親和力，除了演唱會﹑握手會和粉絲合影會外，平常還要勤奮的給粉絲發『月費短訊』。」別的成員附和道。

「知道啦……」鄒靈靈一臉不耐煩的搔著頭說，何夢見狀便馬上拉她走開。

「不好意思，我先帶她換回衣服。」何夢拉著鄒靈靈走回服裝室，替她拉上布簾。

「妳在做甚麼呢？不是說要幫林蝶衣查案的嗎？怎麼扮得像個偶像似的？」

不一會兒，鄒靈靈便穿回古裝走出來。

「你看我在服裝室找到甚麼！」鄒靈靈指著牆上說道。

何夢轉身一看，牆上貼滿了Jelly Candy跟粉絲合影的相片。

「真是不好意思，隊長說話是有點重，但她都是出於一片好心才會……」

林蝶衣正好從攝影棚裏跑回來，看見二人正在看牆上的照片。

「啊，那個人……」林蝶衣走近，撕下了一張拍立得照片。

「這個人就是我所說的跟蹤狂！」

何夢和鄒靈靈接過照片，照片上的人確實是人類，而不是鬼魂。

「他本來是Jelly Candy的活躍粉絲，為我們大灑金錢。可是後來在握手會上聽他說，他跟朋友合資的生意出現周轉問題，朋友還騙光了他的錢。久而久之，他便再沒有閒錢來參與我們的活動了。」

「是從那時開始跟蹤妳的嗎？」何夢問道。

「大概是吧。有一次，他想來我們的握手會，卻沒錢買握手券，遲遲不肯離開會場，跟保安糾纏了很久。不過奇怪的是，那個時候他明顯是個人類，怎麼後來像個鬼魂一樣呢？難不成我太大壓力了，出現幻覺嗎？」

鄒靈靈看著照片，靈機一動，咀角微微的向上彎。

「剛才Jelly Candy的隊員不是說，妳們有經營『月費短訊』嗎？」

「啊，是的……每個月只需花二十元左右，就能夠訂閱指定成員的訊息。我們一般會在訊息裏寫一下想跟粉絲說的話，有時還會附上自拍照。當然，這些都是統一寄出的短訊，並不是私下跟粉絲聯繫。」

「二十元？聽起來相當化算呢。難怪這麼多宅男追捧妳們——就算沒錢來握手會和合影會，只花二十元來接收偶像的短訊，也是易如反掌的事吧？」

「鄒靈靈，難不成妳想……」何夢看出了鄒靈靈打著甚麼鬼主意。

鄒靈靈看著林蝶衣，機靈的奸笑著，林蝶衣便戰戰兢兢的從口袋裏拿出了手機……

【第九話 完】

TBC現已更新至第十話（今晚凌晨或明天會更新第十一話）：

作者Instagram：

花兒也謝了

【十、偶像（下）】

深夜，何夢和鄒靈靈走到冰清水冷的地鐵站外的大樹下。

「鄒靈靈，妳到底在打甚麼鬼主意？為甚麼把我半夜拉到來這裏？」

「噓——」鄒靈靈用食指封上了何夢的咀，半彎腰的躲在大樹後。

「吶……我說啊，妳不是守夜人嗎，用得著這麼鬼鬼祟祟嗎？」何夢壓沉了聲問道。

「深夜時份跟大白天是不同的。你聽說過有人大白天撞邪見鬼嗎？這麼簡單的道理，你這也不懂！」

何夢沒好氣的躲在鄒靈靈身後。

「來了、來了！」鄒靈靈忽然激動的搖著何夢的手輕聲說道。

何夢望向地鐵站，見到林蝶衣穿著風雨衣、戴著皮帽子從站內走出來。她似乎是有點遲疑的，左顧右盼，捏緊了肩上掛著的手袋，一小步、一小步的走向小道。

「林蝶衣？我們昨天不才見過她嗎？沒聽妳說約了她的？」

「蠢材！」鄒靈靈瞪了何夢一眼。

林蝶衣愈走愈快，鄒靈靈便拉著何夢偷偷摸摸的追上去。

「喂，怎麼弄得我們像跟蹤狂一樣？前方那棟大廈就是她的家嗎？不過，為甚麼要抄小道呢？難不成她想……」

話未說完，果真有個人影在不遠處的汽車後等著林蝶衣。

「蝶衣！」一個個子不高、頭髮鬆散，穿著似是好久沒洗的裇衫西褲的三十多歲男人突然從汽車後跑出來，攔截了林蝶衣的去路。

「嘩！董先生，怎麼是你呢……」林蝶衣故裝鎮定的問道。

「我好想妳、好想妳！妳還記得我們以前握手會見過面，我實在太感動了……我真的好愛妳……今天收到妳的短訊，知道妳甚麼時候下班，我便馬上來見妳了……」

那個男人拿出手機來給林蝶衣看，步步迫近，嚇得林蝶衣小步的後退。

「董先生別這樣，現在我已經下了班，你要見我的話，等到握手會的時候……」

「開甚麼玩笑了！」董男忽然怒吼道，「我哪有錢去你們握手會！」

「但是，公司的規矩……」

「妳在握手會不是說過會支持我的嗎？不是說會當我一輩子的同伴嗎？同伴就不應該計較金錢吧……為甚麼妳就不能體諒我一點呢？」

董男衝上前，握住林蝶衣的手，激動地喊道。

「是人類沒錯。」平常愚鈍的何夢從他們雙手的接觸也看出來，眼前的跟蹤狂是人類。「我們得要阻止他！」

何夢正要上前的時候，鄒靈靈卻把他拉住。

「蝶衣，我今天還帶了禮物給妳……」

董男想從手袋裏慌張地拿東西出來，就在此時，有個黑影忽然從右衝出來，把董男一下撞倒。

林蝶衣便乘機的跑到大廈裏，並通知保安。保安從大廈裏追出來，董男便嚇得落荒而逃，沿路跟何鄒二人擦身而過。

「我們也追上去！」何夢見董男就在附近，想要幫忙攔截。

鄒靈靈卻在此時，飛奔跑向剛才那道黑影。何夢看過去，發現那道黑影似是一個男人的姿態。

「喂！」何夢見鄒靈靈往相反的方向跑，便放心不下的跟了上去。

黑影從小道跑出大街，漸漸見到三三兩兩的人，鄒靈靈便更是緊張的加速追上去。機智的鄒靈靈看到身旁有個垃圾桶，便拿起來，用力的扔了過去。

那道黑影被垃圾桶砸到之後，頓時倒地。何夢便跑上前，吃力地壓住他。

「你不是人類……」何夢細看，才發現他的身軀呈現半透明的狀態，黑氣纏身。「可是……為甚麼它可以砸到你、我又可以抓住你？」

「何夢，都說了這是深夜。何況像你我有陰陽眼的人，都比較容易接觸他們。」

鄒靈靈微喘著氣，慢慢的走上前，拉下那個黑影戴著的帽子。

「你不就是……」何夢嚇呆了看著他，雙手也緩緩的鬆開。

「蠢材，誰讓你鬆手了！」鄒靈靈立馬走上前，往黑影身上貼符。

「放開我！」黑影的樣子，跟剛才的董男長的一模一樣，鄒靈靈在他身上貼上符後，四肢便突然變得動彈不行的爬在地上。

「這是甚麼回事？」

何夢想起了關於初中生婆婆的事，突然好像想通了甚麼。

「難不成……你是別的世界來的董先生？」

「何夢，你終於會動腦筋了，我好感動啊！」鄒靈靈半嘲諷的說道，笑著拍拍何夢的肩。

「你們是誰？為甚麼會知道我這麼多事情？不管怎樣，快放開我……」

「就是不知道你的事情，才要抓住你的！」鄒靈靈大聲喝道，旁邊的人類開始察覺到他仨人的異狀，她便裝作沒事的蹲下來。

鄒靈靈伸手碰黑影董男的手，震驚地瞪著他。

「你來了多久？」

「關妳屁事……」

「快說！」鄒靈靈再次兇巴巴的喝道。

「半年以上……」

「你瘋了嗎？你知道你的身體已經虛軟的快死了？要是等到白天正午時，你曬到太陽的話，你的靈魂就會馬上灰飛煙滅嗎？」鄒靈靈生氣的罵道。

「再不放開我……便來不及了……」黑影董男情緒激動的說道，淚水從眼眶裏一湧而下。

何夢看到二人僵持不動，便走上前想要緩和氣氛。

「董先生，放心，鄒靈靈只是擔心你才會這樣做。你為甚麼來了這個世界，而且遲遲不回去？是為了保護林蝶衣嗎？」

「蝶衣她是我的女神……是我的救贖……我不可以讓『他』向蝶衣下毒手的……」

「下毒手？甚麼意思？」何夢問道。

「在我本來的世界，我很幸運地避過生意上的風波，還不經意的揭穿了朋友的商業騙局。但是這個世界的我就沒那麼好運了，他因生意失敗而從此一蹶不振，壓力過大，突然就大灑金錢在本來就一直追捧的偶像上……」

董男一邊抽泣，一邊娓娓道來自己穿越的原因。

「後來，『他』因為沉迷追捧偶像而傾家蕩產，還向高利貸借了錢，從此萬劫不復。所以，他便對林蝶衣又愛又恨，想要跟她同歸於盡！」

何夢知悉真相，便驚慌的回頭，看看保安追到了董男沒有。

「誰告訴你這一切的？你為甚麼知道這個世界的事？」鄒靈靈嚴肅地問道。

「這個……我不能說……」

「有甚麼不能說的？那你就這樣子躺在大街上，等到明天太陽出來就灰飛煙滅吧！」鄒靈靈站起來，作勢要離去。

「別走！我答妳就是了，是廟……廟街！我半年前路經廟街的時候，有個占卜師告訴我的……」

「又是廟街？那個占卜師長怎樣的？」

「我不記得了……他披著面紗，連頭髮都沒有露出來。」

鄒靈靈陷入沉思之中，覺得一切都不是巧合。黑影董男見她不好應對，眼睛轉看何夢，上下打量何夢的性情。

「小伙子，你也有想要保護的人吧？就算是哪個世界也的她也好，我就算是拚了老命也必須要守護……因此，我實在接受不了這個世界的林蝶衣，竟會因為這個世界的我而死，我無論如何都想救她！我求求你了，幫忙解開我吧……」

何夢聽著，想起了兒時只能眼睜睜看著母親被殺的一幕，心裏油然生起同理心，走上前把他背後的符撕了。

黑影男四肢頓時活動自如，用力的把鄒靈靈推開，然後一個勁兒跑走了。

「喂，誰讓你放走他的？我還有好多問題未問……」

「算吧，看著他也不像是個壞人，要是林蝶衣沒事了，他也會安心的離去吧。」

「離去？何夢，你真以為穿越這種事，是像回家一樣自出自入的嗎？每一次通靈穿越，人類都要付上代價，何況他在這邊日子這麼久，他的靈魂早就已經極度脆弱了！」

「代價？意思是……」

「我早就說過，用不著金錢來付的東西，才是最貴的。上次的婆婆也好，這次的董先生也好，他們用上的都是自己的命來穿越！」

「可是，上次的婆婆年紀大那麼多，也留在這邊四個月以上，董先生看著才三十多歲，體魄為何如此虛弱……」

「何夢，你認為人的一生有多長呢？你知道自己的壽命又有多長嗎？沒有人能知道自己餘下的日子還有多久。」

「那他會死嗎……」

「他只要在正午時份再接觸陽光一次，就已經足以令他灰飛煙滅。」

何夢聽了鄒靈靈的說法，雖然有點後悔放走了他，心裏卻矛盾的想他能達成未了的心願。

「而且更重要的是——如果這個世界的林蝶衣，是注定被這個世界的董先生所殺的話，這就是她的命，按萬千世界的法則，不可干擾。如果那個黑影干擾了一個人的命，就是破壞了萬千世界的平衡，他自然要付出代價。」

「妳的意思是……」

「沒錯，那個世界的董先生也會死。屆時我也沒辦法救他。」

何夢聽見，眉頭一皺。

「因為這個是我們的命，我們就必須認命嗎？」何夢低下頭，不忿地問道。

「何夢，我明白你的想法……」鄒靈靈見他的雙手不自覺抖震，知道何夢的情緒病可能又要發作，於是想安慰他。

「因為我們的劇本已經被別人編好了，就必須服從嗎？就算我們知道了一切，仍要裝作視而不見嗎？這是哪門子的道理？我們各自……不是也會有……自己的意志嗎？

何夢說著說著，感到氣管收縮起來。他愈是激動，便愈是換不過氣來，眼前的景象漸漸的發黑，慢慢連自己的雙手也看不見。

「喂，何夢！何夢……」最後，他只聽得見鄒靈靈的呼喊聲。

第二天，何夢張開雙眼，看到熟悉的天花板，發現自己安好的躺在家中的床上。他扭頭一看，鄒靈靈握著他的手，上半身爬在床上，下半身卻是坐在地上。大概是因為她知道自己惹得何夢不高興，又不想打擾他休息，才握著他的手，卻又不敢跟他同睡一床。

「鄒靈靈難不成有甚麼咒語能搬我回家嗎？」

正當何夢如此想著的時候，他緩緩的坐起身，看到鄒靈靈的裙擺都沾染泥巴。他便覺得昨晚的自己對她遷怒，實在不該。

「啊，你醒了？我還在擔心你會不會中風死掉呢……」鄒靈靈感覺到何夢的動靜，懶洋洋的站起來搓揉眼睛，又拍打發麻的腿。

「對不起。」何夢愧疚地道歉，「我昨晚不應該遷怒於妳的，妳也不想世界如此發展……」

「沒事啦……我也有錯，說話不懂得婉轉一點。」鄒靈靈輕力的拍拍何夢的肩，豪邁的說道。

鄒靈靈搶過何夢的手機，點開了一個他沒見過的應用程式。

「這是甚麼？妳甚麼時候安裝的？」

「我平常用不著電話，便沒有手機隨身。昨晚借了你的手機來開線上地圖，順道安裝了點東西。還好你全都用指紋認證，真方便……」

何夢此刻有點想收回他剛才的道歉。

「糟糕了！」鄒靈靈忽然大叫道。

何夢伸頭一看，原來是Jelly Candy的月費短訊。

「喂，妳怎麼用了我的錢去訂閱偶像的短訊……」

鄒靈靈把手機遞過給何夢，一枝箭似的跑出了家門。何夢細看熒幕，駭然看見林蝶衣的自拍像，和她寫的簡短一句：「乘地鐵回學校的路上。」

何夢於是想通了甚麼，懶得梳洗便追了上去。

何夢和鄒靈靈二人飛奔到地鐵站，看到一群人圍著月台的某處哄動。

「滾開！滾開！」他們用力的嘗試撞開人群，也只能勉強看到不遠之處——董男正拿著刀脅持林蝶衣，危險的站在月台邊緣。

「喂，你別阻礙我們上班好嗎？」

「發甚麼神經啊？就為了個女人？」

圍觀的人沒打算救林蝶衣，反倒你一言我一語的嘲諷他們。

「你們懂甚麼！蝶衣是我深愛的女人……妳也一定很愛我吧？快說妳愛我啊……」精神異常的董男猙獰的瞪著林蝶衣問道。

「快放開我……」林蝶衣不服從的掙扎。

何夢和鄒靈靈繼續努力的撞開人群，就在此時，列車正快速的到站。

「為甚麼妳就不愛我呢？我為了妳傾家蕩產……是時候終結這一切吧……」

董男舉起刀，用力的揮下去，想要刺向林蝶衣的頸部。

何夢剛好推開了人群，一個箭步衝上去扯住林蝶衣的手，林蝶衣失平衡的跌倒在地上。

突然間，一道黑影跟何夢擦身而過，飛快地撞向董男，把董男撞倒在路軌上。

「不要！」鄒靈靈無力的大喊道，說時遲那時快，列車轟隆轟隆的駛過，把董男的身體輾成血漿，好些殘肢更飛到月台上，嚇到圍觀的人群群起尖叫。

黑影背向何夢站著，他慢慢地轉過身來，眼睛流著淚，唇形似是對何夢說了句「謝謝」。

「誰他媽的會愛你啊！哇啊啊——」林蝶衣情緒激動地罵道，然後又驚慌的抱住何夢小腿狂呼大哭。

何夢定睛看著黑影的臉，那個世界的董男安慰的笑了一下，在轉眼間灰飛煙滅。

事件過了半個月，林蝶衣便如常的復工和復課，而同學們對何夢的評價也漸漸變好起來，因為在外人看來，是何夢從變態狂手上救走了人氣偶像林蝶衣，僅此而已。

「何夢，今晚便是Jelly Candy的演唱會，你會跟我去嗎？」不知就裏的梁行健興奮的問他。

「不去了，我還有些畫作未完成。」何夢仍然無法釋懷那天的事。

「這樣子可不行，你是林蝶衣的救命恩人，怎能不去呢？」

「可是我真的沒心情……」

「你想想，多少人想去Jelly Candy的演唱會見林蝶衣一面，卻又見不到？你應該把握機會，畢竟一票難求……」

何夢聽到這句話，想起了那個世界的董男，便順意的答應了梁行健。

在演唱會上，偶像們賣力地勁歌熱舞，台下的粉絲也跟著節奏起哄。可是在大光燈下，素來就只有觀眾能看清偶像的臉，而台上的偶像就只見到刺眼的光芒一片。

至於那個姓董的男人，偶像也許連他的名字都不記得了。

何夢正沉思著這一點時，他察覺到在旁邊的人群裏站著一個穿古裝的女生，在強勁拍子的音樂包圍下，她突兀的流下兩行淚來。

【第十話 完】

TBC現已更新至第十一話（舊讀者注意有彩蛋）：

作者Instagram：

蝶衣都記得女豬

睡前推

我都覺得個標題好有意境，我就係比個標題吸引嚟睇

高質故

留個靚名先

【十一﹑當下】

看過Jelly Candy演唱會後的一段日子裏，鄒靈靈變得老實沉靜起來，天天呆在家裏看窗外的風景。何夢也是個安靜的人，看見心情低落的鄒靈靈，便更是不敢打擾。

他看著窗邊的鄒靈靈，拿起畫筆來，在畫布上描起油畫的初稿來。自從鄒靈靈變得沉靜，他每天都偷偷的以她為題材，練習自己的畫技。然而失落的鄒靈靈都沒有發現，只懂得坐在窗邊唉聲歎氣。

「唉。」

這天的鄒靈靈再次歎氣，忽然從袖袋裏拿出剪刀來，揮向自己的頸。

「喂！妳別做傻事……」

本來專注畫畫的何夢，駭然看見這一幕，立馬拿著畫筆衝上去。

「我知道董男的事對妳打擊很大，但妳也不可以自暴自棄！」

何夢捏著她的手腕，畫筆掉在她的裙擺上，染上一道淺藍色。

「哈？」鄒靈靈瞪大了眼睛，「甚麼自暴自棄啊？」

「不然妳拿著剪刀幹嘛？」

「我想剪頭髮啊！你看，這段時間我的頭髮都打結了。」

鄒靈靈拾起自己的一小束頭髮給何夢看。

「嚇死我了……還以為妳要做甚麼傻事。妳想剪頭髮的話，為甚麼不出去剪呢？而且，需要我替妳買護髮的產品嗎？」
「替你省錢啊，不想讓你去買東西。」

何夢看著被剪落的頭髮，才發現鄒靈靈其實是個心思很細膩的人，只是平常表現得嬉皮笑臉又漫不經心似的。

「放心吧，我明天下課後會替妳買護髮素的。不過妳的頭髮果然太長了。」

「那你替我剪吧。」鄒靈靈遞過剪刀。

何夢膽怯的接過剪刀，然後又走到雜誌架上拿過時的報紙鋪在地上。

當他站起來的時候，才發現鄒靈靈已經走到廁所裏去。

「妳在幹嘛呢？」

何夢跟上去，鄒靈靈跨進浴缸裏去，突然脫下自己的古裝，露出玉骨冰肌的背脊來。

「妳怎麼突然脫光了？」何夢嚇得臉紅耳赤的別過臉去。

「在這裏剪髮的話，一會兒也比較易打理吧。而且剛才的裙擺被你弄污了，等一下要清洗。」

「就算是這樣，妳始終是個女生，怎可以在我面前……」

「沒關係的，你剪吧。我相信你不會偷看我的。」

「可是……」

「我從小都是這樣長大的，在公廁裏梳洗、走到游泳池的淋浴間洗澡、洗衣服。自小都不知道多少次被變態男人偷看過，幸好我體質的原故，他們就算看過，轉眼也就不會記得。」

鄒靈靈說出這番話的時候，語調淡然平伏，似是說著尋常事來。

何夢皺上眉頭，始終不肯轉身過去。

「妳是值得被珍惜的。」何夢很認真的說出這句話，便放下剪刀走出去，拿了件外套進去，閉著眼睛披上她的身體。

「何夢真是個老實人呢。」鄒靈靈看到他緊閉的雙眼，不禁失笑道。

「穿好了。」她拉上拉鏈，提起精神來，拍拍何夢的肩，何夢方敢張開眼睛。

「可是啊，你不是讀美術的嗎？電視劇裏不是常見美術班裏有裸體模特兒之類的……」

「中學才沒有這種福利啊！」

何夢這才想起來，鄒靈靈不像平常人，無法接受正常的教育。

「真的沒有把守夜人變回正常人類的辦法嗎？」

「沒有，遠古時期通天理的符咒早已失傳了。不過沒關係的，就算不當人類，我也一定可以堅強地活下去。」

何夢回想起種種的一切，守夜人只能眼白白的看著萬千世界的人穿梭，看透了無盡的因果，獨自承受著別人不知道的壓力和悲傷。

他憶起了鄒靈靈在演唱會上的淚水。

他突然心血來潮的把手放在鄒靈靈的頭上，溫柔的撫摸。

「妳已經做得很好了。」

本來還掛著微笑的臉，因為這下突如其來的撫摸，心裏的悲痛和疲憊漸漸滲出，淚水大顆大顆的掉下來。

就這樣，鄒靈靈低著頭哭了好久，何夢只能在旁難受地撫摸她的頭，卻無法說出更多安慰的話。

第二天，何夢如常的回到學校。慢慢有各種正面的流言傳出，說何夢靠陰陽眼替初中生驅過鬼，又說他勇敢的救過林蝶衣。何夢察覺到自己托鄒靈靈的福，同學才對他的眼光變得溫和友善。

「我要離職了，所以這天是我最後一日上班。」班會上，何夢的班主任突然宣佈自己離職。

同學一片嘩然，對這突發的消息深感驚訝。

「徐秀華老師為甚麼要離開我們呢？轉工嗎？」同學好奇的舉手問道。

「才不是呢，因為我再婚了。」徐老師伸出自己的手掌來，同學們看見便高興的哄動。

何夢從同學的竊竊私語中聽說過，徐老師在舊校當老師的時候，曾經有段不愉快的婚姻，離婚後交上了一個年輕的女朋友，才轉到這所學校來。

「所以，我要跟妻子度蜜月，打算去個半年。」徐老師一臉幸福的說道。

看著徐老師喜悅的神情，何夢突然情不自禁的舉起手。

「徐老師，這個世界上有永恆的愛嗎？」

何夢自己也不知道為甚麼會問這道問題，就只是單純地想聽聽徐老師的答案。

「我相信有的。」徐老師堅定的回答道。

「那……如果在某天忘記了對方呢？還會愛嗎？」

何夢想起了鄒靈靈的童年，想到她的父母，心裏甚是難受。

「喂，何夢，你也得看人眉頭眼額吧，別問得有的沒的。」

梁行健善意的低聲提醒，其他同學也用怪異的眼神看著何夢。

「沒關係啦，青春期就是多愁善感。難不成何同學你有喜歡的人了？」徐老師試圖打破班上尷尬的氣氛。

我喜歡鄒靈靈嗎？何夢有點迷惘的沉思。

「如果忘記了，那就再次認識他吧。雖然這種事我沒經歷過，恐怕不會像韓劇那麼順利。」

「是不順利呢。」何夢想起鄒靈靈說過母親的下場，被她父親當成是瘋子一樣，最後孤獨終老。

「有恆心的話一定會有奇跡的。不過，我認為更重要的是，好好珍惜彼此還未忘記對方的時光。」

徐老師走到何夢面前，輕拍他的頭一下。

「別老是想著失戀後的事啊，你又不是太宰治，勇敢地擁抱眼前的幸福吧。」
何夢抬頭，疑惑地看著徐老師。

「我和我現任妻子經歷過很多風雨，彼此有著自己的過去。『永恆』這兩個字，對於人類來說實在太奢侈了。但正因為這樣，我和妻子才會更珍惜當下。」

徐老師走回講台前，很認真的說道。

「嗯……大概這就是老師最後一課能教你們的道理了。不過就算談情說愛，你們要以學業為優先啊！」

就這樣，徐老師隨著鐘聲的響起，笑著離開了課室。

下課後，何夢走到超級市場，買了一枝護髮素給鄒靈靈。

他興致勃勃的走回家中，家裏卻空無一人。他心想，難道鄒靈靈又在櫻花樹下擺攤了？於是他便趕緊跑回學校去。

返回學校的時候，學校大門旁只有寥寥幾人走動，只有操場處還有校隊的練習。盛開的櫻花樹下空蕩無人。

「何夢？你怎麼回來了？」

梁行健剛好結束網球練習，碰到氣吁吁的何夢。

「你有見到鄒靈靈嗎？」何夢緊張地問道。

「鄒靈靈？是誰呢？你拿著護髮素幹嘛了？」梁行健一頭霧水的問道。

何夢一臉驚慌的看著櫻花樹，心裏很害怕從此尋不見鄒靈靈。

「喂，你去哪兒呢？」

他遺下梁行健，獨個兒奔進無人的校園裏。下午時份，鵝黃色的陽光乏力的照耀著課室內。

「鄒靈靈、鄒靈靈！」何夢在校園裏疾走，希望能找到她的身影。

就在何夢轉身走進圖書館裏的瞬間，手腕上套著的髮圈被老舊的門框割斷了。
「就算我不在你身旁，只要你戴著我的髮圈也會記得我，不過最多也只有七天的記憶……」

何夢蹲下來，驚惶失措的拾起被割斷的髮圈，情緒深深的陷入不安之中，生怕自己會忘了鄒靈靈。

「不要……不要……」他蹲在地上，凝視著髮圈，很無助的小聲說道。

「鈴鈴－－」

突然間，圖書館的盡頭傳來熟悉的風鈴聲。何夢緩緩的站起來，向著風鈴的聲音走。

在圖書館的盡頭，他看到一個穿著深藍色古裝、腰間帶著佩劍的男人坐在窗臺上，眼神憂傷的看著窗外的櫻花樹，而鄒靈靈正伏在他的大腿上睡覺。

此刻景象就像是一幅畫一樣，甚有詩情畫意，使得何夢一時間看得入神，不懂反應。

那個男人察覺到何夢的動靜，慢慢的轉過頭來，跟何夢對上眼。

「你知道櫻花花期有多久嗎？」他用沉穩低厚的聲線問道。

何夢這才察覺到不對勁的地方——學校的櫻花已經綻放超過一個月。

【第十一話 完】

TBC現已更新至第十二話：

作者Instagram：

咁夜都仲睇緊

推唔到 不過好睇

見到你ig先入黎

新讀者讀名! 點解咁好睇既故得咁少正評

去到哩個位停好吊癮

多謝支持可能因為我唔係日更
得閒幫我推下post啦
記得去埋tbc睇呀 個邊會快連登一話
係tbc個邊我整咗好多effect 多好多插圖
個版面係咁嘅：

唔知係咪份人比較old school我鐘意睇純文字多D 不過睇得出你好有心機整插畫所以都會入去再睇多次

我都係，追故鍾意純文字

都唔緊要呀記得follow埋我ig

Btw我呢排要著手準備參加文學比賽嘅小說，呢個故事會每逢周三更新
希望各位見諒 比賽旺季將至

已follow ig 比賽加油
更得慢唔緊要嫁
出面有個故平均更新速度係月更我都仲追緊

故台巴打

多謝體諒
呢度少人睇或者都係好事 我冇咁大壓力要趕稿 自我安慰

多謝文學比賽好多猛人

未仆過街唔識大架，利申文盲

想我追文可以直講

Hi

巴打睇開咩故?

順便幫我拉大隊呀嘛

樓主終於覆我comment好感動
早講啊嘛你都好多連登讀者㗎啦喎？

多乎哉？不多也！

我徘徊係想同唔想之間想有人睇 但自己呢排又忙緊比賽

其實都係睇連登熱門既故多..係人地個故到post其他人既故好似唔係太好所以唔詳錄

追文想等出曬先睇 但忍得好辛苦睇左先

雖然我本身冇咩所謂但巴打好為人設想 謝謝

話說我寫呢個故事個陣 最常聽嘅歌係美麗之最

手 願意捐給你拓著頭
做你的安枕剛好足夠
望你的天真可以永久
眼 看你半世還未夠
喜歡你的眉頭
哪怕皺起始終清秀

在某天 未發展
在某間咖啡店
尚記起坐你後面
習慣守望半天
望你從來都溫暖

想一生看下去
還會等一天八十歲
看你發端灰色的點綴
未來只有樂趣
和你去拖手看新居
雙眼開始像飲醉
猶如觀星 你在這裏
我的雙眼裏 尋找到宇宙之最

心 像太專心看你在忙
望你不施脂粉多好看
自信坦率多可愛眼光
你碰上挫折仍硬朗
不沮喪不彷徨
看你鬥心多麼兇悍

但你竟 用決心
任意放棄所有
獨個走 我要墊後
視線跟著你走
直到你放開所有

想一生看下去
還會等一天八十歲
看你發端灰色的點綴
未來只有樂趣 天真追我所追
只怕始終未登對
仍然想講我第一句
我的雙眼裏 尋找到美麗之最

說過愛你要接受意外
總要挑戰障礙比賽
最怕看見你抱著決心離開
說過要與你赤道看海
更說永遠愛你未變改
等著你 目光未會離開

等你 回我身邊繼續回味
眼裏每種溫馨好滋味
未來只看著你
微笑中斑點會皺起
得我始終望穿你
仍然想講 最後一句
我的雙眼裏 尋找到美麗之最

啫係話我啦

樓主俾說話我聽
可能以前見過你

樓豬唔係哩個意思啦
可能有,不過我都係做CD ROM多,同埋成日改名

被樓豬討厭了

罰你唔準再追哩個故

唔準再追
定 唔準唔追

唔準再追
定 唔準唔追

我原本真係想講唔準再追 但你咁講好似唔準唔追合理d

趕讀者走？
唔知樓豬小唔小氣

都係走先（靜靜雞

咦樓主我見到佢仲係度

唔好踢爆我

實捉到你

捉我做咩？

好想呢個故多啲人識

留名追故

推呀推呀

推
之後順手一拜offer god

仲有一日咋
推呀

樓豬 文呢

推～

有冇人推

文呢

終於等到星期三

留名，文筆用詞好靚

【十二﹑秦服】

何夢看著眼前的男子樣貌俊俏，高挺的鼻樑背著橙紅色的陽光，在斜陽下顯出凸顯的輪廓，像極了韓國的明星一樣。鄒靈靈微微的張開眼來，抬頭看著何夢。此時，何夢才驚覺他們長得有點相似，雖然五官不同，但氣質相近。

「啊，難道你就是鄒靈靈的哥哥嗎？」

何夢反應過來，想起鄒靈靈提過自己有一位哥哥。

「你好，這段日子託你照顧我妹妹了。我是鄒渢。」

「我叫何夢。」

「我知道，妹妹跟我提過了。」

鄒渢的性格並不像鄒靈靈，他說話時語氣平穩淡定，看似穩重大方，跟平常嬉皮笑臉、古靈精怪的鄒靈靈大相逕庭。
何夢記得鄒靈靈提過，鄒渢是個靈力高強的戒律使，體力和靈力都高於一般守夜人，想必是個見慣世面、做大事的人，難怪看起來有種讓人肅然的態度。

「櫻花的花期，最多不過於十日。無論是在日本也好、韓國也好，還是英國也好，此乃大自然綻放的平衡。」

鄒渢並沒有跟何夢閒話家常，而是一碰頭就談起正經事來。還好何夢本來也不擅長跟人打交道，要是客氣地說起恭維說話、互摸底細，倒不自然。

「那麼，為甚麼學校的櫻花開了一個月呢？」

「香港的氣候本來就不適宜種植櫻花的。」鄒渢回頭望出窗外，若有所思的說道。

何夢想起曹樂童說過，校長把櫻花買回來的時候，被不少人取笑是「鱷魚頭」，肯定被商家了敲詐一筆。

「可是……這棵櫻花在我小時候就已經開過一次。」

「我知道。」鄒渢很淡然的回答，不慌不忙，好像早就知道一樣。

「那麼……你覺得奇怪的地方是甚麼呢？」

鄒渢看著櫻花樹，總覺得有點不妥。

「硬是要說的話，我感應到這棵櫻花樹不像樹，而是似一個人。」

「甚麼意思？」何夢一頭霧水的問道。

「能感覺到的話，自然就會明白，言語間是難以解釋一種直覺的。我自小就感覺不到哥哥說的話，你不必上心啦！」

鄒靈靈坐起來，伸了一個懶腰。此時，一臉正經的鄒渢竟然敲了敲她的頭。

「誰讓妳一直打擾人呢？明明山上的寺廟和涼亭一直空著，我和師父等著妳回去，妳總不聽。」

「嘻嘻，涼亭又怎及人類的高床好睡呢。」鄒靈靈伸了一下舌頭說道。

「不打緊，鄒靈靈她幫了我很多，還幫過遇上光怪陸離事件的同學。」

鄒渢聽著何夢替她說話，感覺到何夢對鄒靈靈的感情不簡單。他有點在意如此疼愛自己妹妹的人，便從窗臺跳下來，走近何夢面前，細看他的面相。

「你和你媽媽的緣分，不應如此。」

鄒渢單單看著何夢的臉，就已經道出他心裏最傷痛的事來。

「你的意思是……」

「你媽媽的死，肯定別有內情，是有心人強行扭曲平衡所致。她原有的命，也不應如此。」

何夢聽著，低下頭來，無法接受緋紅對媽媽下毒手的事。

「哥，別說些讓何夢難受的事……」

「如果是這樣的話，為甚麼緋紅要這樣做呢？而且當天我看見另一個跟媽媽長的一模一樣的人，又是誰呢？」

「一模一樣的人？現在再說起來，會不會是從別的世界來的人？」鄒靈靈跟何夢經歷了一連串事件後，開始有點頭緒。

「啊，確實……不過，在我依稀的印象裏，那個女人的容顏跟正常人類無異，沒有半透明，也沒有身纏黑氣。」

「這就奇怪了。」鄒渢回應道，然後又回頭看著櫻花樹，「在我去過的萬千世界中，就這個世界特別離奇。」

「是因為緋紅吧，我和何夢上次碰到那傢伙的時候，他的存在感變得很強，強得就連何夢和梁行健都記得他。而且，他殺人後竟然沒有立即死去，相當古怪……」鄒靈靈看著鄒渢咕噥道。

「妳還想著成為人類的事嗎？」聽到鄒靈靈提起緋紅，他就猜到了她的心思。

「哥，難道你忘記了媽媽的故事嗎？我不想我們這一族人，要長此下去承受這種痛苦。」

鄒渢沒說話，木無表情的聽著。

「我不想再有人像媽媽一樣，承受這種與萬千世界無緣的痛苦了，而且……」

「靈靈，妳太在意這個世界了。」

鄒渢說中她的心事，她偷瞄了何夢一眼，又低下頭來。

「我明白這個世界有很多令妳眷戀的事，親生的爸爸也好、近來交上的朋友也好。但無論如何，守夜人就是守夜人，是注定與萬千世界都無緣的，誰叫我們的祖先靠這個方法活下來呢？妳要知道，要不是有祖先跟天道的一場對談，我和妳本來就不存在。」

「可是，我還是想像個普通人一樣生活……」

「妳忘記了為甚麼我們守夜人都要穿秦服了嗎？」

鄒渢這樣一說，何夢才留意到他們都穿秦服，只是自己一直沒有問起來由。

鄒靈靈沒作答，她握緊拳頭，凝視著地上。

「是要時刻提醒我們是守夜人的身份，與人類不同－－我們的緣，早就冰封於秦朝那一代。」

「就算是這樣，我們就要認命了嗎？」何夢看見鄒靈靈難受的模樣，忍不住插咀道。

「鄒靈靈一直都很努力，也認為你會認同她的！所以……我認為不應該放棄……」

「何夢，你認為你可以做些甚麼呢？而我們又可以做到甚麼呢？」

「呃……這一層……找回失落了的通天理符咒？」

「那個符咒早就失傳了。幸運的話，可能仍然散落在某個世界之中，但也有可能沒有流傳下去。」

「那就試著去找一找吧？你不是戒律使嗎？鄒靈靈說過，你靈力非凡，可以隨意地穿越萬千世界……」

「就算找到了又怎樣呢？你認為見到天道之後，我們可以無條件地當回人類嗎？」

「甚麼意思？」

「正如我所說，我們早就不該存活於世的。因為長生之術在任何一個世界上都定然不存在，我們祖先是必然會死的，並沒有生存下來的平行時空。」

何夢似懂非懂的聽著。

「你認為，有甚麼跟生命對等的事，可以向天道開天殺價的換來人類身份呢？」

鄒靈靈聽著聽著，淚水緩緩的滴答滴答打在地上。她從口袋裏拿出剪刀來，不忿地剪破衣袖。

「這種苟且偷生一樣的生活，誰想要呢！」

她一直剪、一直剪，布匹一塊塊的隨隨跌在地上。

「隨妳的便。要是妳愈想不通、對這個世界愈是眷戀，最終困在痛苦裏的人只會是妳。圖書館的右方放著佛學和道家的書，有空的話妳應該多唸書，而不是插手管別人的閒事。」

鄒渢雖然字字鏗鏘，說話毫不留情，但語氣可聽出他理智成熟，並非絕情狠心之人。

「我這次找妳，本來就是替師父給妳幾套替換的衣服。」鄒渢走到何夢跟前，把包袱塞到他懷中。

「妳要記住，無論妳經歷了多少故事、產生了多少情分，最後只會苦了自己，別人不痕也不癢。」

鄒渢看著何夢說道，這話不是只說給鄒靈靈聽，更是警告著何夢會步向甚麼結果。

「櫻花樹、廟街和緋紅的事，當我完成其他正事後，七天內便會回來處理。這段日子期間，我的妹妹就拜託你了。」

鄒渢向何夢點了一下頭，又在他的手腕繫上一條黑色的手繩，便急步的離開了圖書館。

何夢走到鄒靈靈跟前，雙手抱著她的包袱，沒空來安撫滿臉是淚的鄒靈靈。

「對了，妳給我的髮圈斷了……」何夢看著鄒渢的手繩，才想起割破了的髮圈。

鄒靈靈從頭上除下本來戴著的髮圈，一頭長長的烏髮隨隨的散在肩上，增添了幾分柔弱，使她剛哭過的容貌更是楚楚可憐。

「好好記住我。」她用顫聲跟何夢一邊說道，一邊替他的手腕套上紅色的蝴蝶髮圈。

【第十二話 完】

TBC今晚凌晨或明天會更新至第十三話：

作者Instagram：

熱狗返嚟

咩

搞掂 推咗

lol

文呀

返嚟

...

推～～～

哥哥出現
係咪得我一個覺得佢係妹控？

TBC已更新至第十三話：
[url]
[/url]

作者Instagram：

定係你係妹控

未瞓嘅話 推多次

推啊推啊

無啲咁嘅事，我守備範圍無咁細

多謝

每日一推

新毒留名
上星期俾個標題吸引左入嚟 個標題好靚
今日先有時間慢慢細味 估唔到會幾鐘意你嘅風格
利申 平時唔睇依一啲風格嘅故 哈哈

多謝支持，其實今次係我第一次嘗試呢類型嘅故事，希望唔會令你失望。有興趣的話可以去睇埋我舊作

加油 有時間會睇埋

過嚟呢邊先

每日一推！

召喚你

一推再推

等你

【十三、約會】

第二天，何夢的鬧鐘還未響起，便聽到廚房傳來叮叮咚咚的聲音。一陣燒焦的味道飄入何夢的鼻中，他從睡夢中驚醒過來，急忙的從睡房跑出去。

「發生甚麼事了？」何夢跑到廚房，見鄒靈靈嘗試用平底鍋煎蛋，蛋卻變成黑色，還有陣陣白煙從鍋中揚起。

「我……咳、咳……」鄒靈靈正想回答時，被煙嗆到而咳嗽起來。

「快熄火！」何夢衝上前，把煤氣關掉，又把平底鍋扔進洗滌盤內，猛開水龍頭，頓時冒起很大的蒸汽來。

鄒靈靈靈敏地跑到窗邊，打開窗戶，掛在窗邊的風鈴也隨之搖曳。

「妳在搞甚麼呢？」

「我只是想煎個蛋……」

「妳不知道煎蛋要先在鍋上倒點油嗎？」

突然間，何夢又聽到身後傳來燒水沸騰的聲音。

「嘩！」何夢轉身一看，才發現煲中倒滿了水，而裏頭放著一塊塊煙肉。

「妳為什麼用水煮煙肉呢？」

「甚麼？我還以為是普通豬肉呢，嘻嘻……」

「好了、好了……我怕了妳，妳坐好在梳化上，我煮早飯給妳吃。不然妳再煮，我所有家當都要被妳燒光了。」

鄒靈靈扁著咀，氣鼓鼓的用力坐上梳化，雙眼死盯著站在開放式廚房裏的何夢。

「怎麼不高興了？」何夢看她一臉不悅，倒覺得她有幾分稚氣，可愛得讓人想哄。

「我在想，有天我不再跟你一起生活的話，那我也可以自立，說不定在哪裏可以借個廚房來做飯。我從前沒甚麼機會用廚房，趁現在還有機會練習，便試一下……」

何夢想起了鄒渢七天之約，說要七天內回來找他們。鄒渢回來的時候，會不會一併帶走鄒靈靈呢？想到這裏，何夢的眉頭不禁一皺。

雖然跟鄒靈靈相處的日子不長，但他們已經一起見證了幾次有關生死的事。更重要的是，鄒靈靈是第一個相信他童年回憶皆為真實的人。一想到自己將會忘記鄒靈靈的一切，何夢就覺得胸口揪心起來，十隻指頭也漸感酸痛，使得他不禁用手撫摸自己的胸口。

「你沒事嗎？不是被濃煙嗆到吧？用不用替你叫救護車？糟糕了，我未試過替人報警和叫救護車，救護員會不會忘記我打的電話……」

鄒靈靈看見何夢的姿態，便急躁地在客廳裏來回走動，又拿起他家裏的電話，猶疑著要不要打電話。

「我沒事，傻瓜。」何夢看見她焦急的模樣，心裏又馬上變得喜悅起來，害羞的小聲說道。

「真的沒事嗎？」鄒靈靈跑過來，輕力的掃著何夢的背，「真的沒嗆到嗎？」

鄒靈靈瞪大了一雙圓滾滾的眼睛，定睛凝視何夢的臉。何夢看著她的黑眸映照著窗外的陽光，彷彿一閃一閃的，似是星辰。他漸覺得自己的臉燙熱，縱然覺得尷尬和害羞，頸椎卻像是被誰鎖上一樣，扭不過去。

「喂、喂！」鄒靈靈大聲的叫喚著，失神的何夢才清醒過來。

「我……我……準備上學……」

「哈？」

「不是快七點半了嗎？哈……哈哈……」何夢結巴的說道。

「你是不是瘋了？」

「呃？瘋？沒有啊，我很正常……哈哈……」

「今天可是星期六啊！」

鄒靈靈說道，何夢才詫異地看看雪櫃門上用磁石貼著的月曆。

「啊，是呢！我真大意，妳真聰明！」何夢裝作沒事一樣，輕拍自己的額頭。

「你真的不用去醫院檢查一下嗎？」鄒靈靈憂心忡忡的問道。

「不用、不用！咦，電視在放著甚麼呢？」

何夢把視線轉移到客廳裏本來開著的電視，試圖轉移話題。

「甚麼啊……古古怪怪的……」鄒靈靈也跟著，從廚房走過去電視前坐下。

「今天為大家介紹的是超人氣美式鬆餅店！這家開在尖沙咀的新店，深受年輕人歡迎，也成為情侶的約會聖地……」

兩個身材矮小的女主持拿著麥克風走到一間美式鬆餅店裏，舉手點餐。

「嗯……這個配搭士多啤梨和香蕉的美式鬆餅，跟這家店有名的秘製朱古力醬混合在一起，果然很好吃！」

何夢扭頭一看，鄒靈靈雙眼閃閃發亮地看著電視。

「想吃嗎？我帶妳吃吧。」

「是約會呢……」鄒靈靈微微笑著感歎。

「嗯？啊，說起來，鄒靈靈妳有男朋友嗎？」

何夢順勢問道，又害羞的把目光轉移到電視上。他內心砰然的跳動著，對於鄒靈靈的答案惶恐不安。

「沒有，我哪有這個閒情逸致呢。」

「說的也是呢！妳這麼閒……哈哈……」何夢低下頭來，一個勁兒的傻笑，像個傻子一樣。

「不過我有喜歡的人了。」

鄒靈靈說畢，何夢的心裏彷彿晴天霹靂一樣，使他的笑容頓然僵硬石化。

「不就是我之前跟你說過的人嗎？送我風鈴的那個人。」鄒靈靈很淡然的回答道，又舉起手來指向窗上掛著的風鈴。

何夢垂下眼簾，心裏突然對這個風鈴心生厭惡。

「可是，妳也不一定會找到那傢伙吧？」

「你不是說過，會跟我一起找出他嗎？還有啊，禮貌一點，不要叫他作『那傢伙』……」

「我是說萬一……萬一妳找不回他的話，那妳會一輩子都喜歡著他嗎？」

「會啊，為甚麼不喜歡？」鄒靈靈天真無邪的回答道。

「可是那個人已經忘記妳了，而且……說不定……妳也會遇上別個更好的人？」

「何夢你這個人真差勁。」鄒靈靈瞇起眼睛，用嫌惡的眼神盯著他。

「我不是叫妳移情別戀啦！只是……我說的是人之常情……」

「難道何夢你是容易見異思遷的人嗎？」

「才不是呢！」

「就是嘛！而且，他是少數對我友善的人類，哪裏會再找到個像他一樣的人呢？」

「不是還有我嗎？嗎、嗎……嗎……」

何夢一時情急，說漏了咀，尷尬得結結巴巴的不懂狡辯。

「哈哈，不用安慰我了。」鄒靈靈誤以為何夢的話是個玩笑，輕輕的用手肘撞他。

「我也知道最好我找個同為守夜人的人當伴侶。不過，『心』這回事，真輪不到自己來作主呢。」

鄒靈靈笑著笑著，眼神卻漸漸變得憂傷起來。

「別洩氣啊，我們去約會吧。」何夢不知道哪兒來的勇氣，突然自告奮勇般的說道。

「約會？跟你？說甚麼笑呢？」

「嘛……這一層……」何夢眼睛四處打轉，「就當是一場預習吧！有天妳找回他的話，也會跟他約會吧？」

「哈？」鄒靈靈聽得一頭霧水。

「不是嗎？妳從來沒有當過人類，而『那傢伙』……我是指那位先生……是人類來著，第一次約會的話，妳肯定會因為不適應而大出洋相吧！」

「聽起來有點道理……」

「我們就去這家店吧！我帶妳去尖沙咀！」

何夢興致勃勃的指著電視說道。

「慢著、」鄒靈靈咀角邪惡地上揚，又哄近何夢的臉，「你該不會是……想騙本小姐跟你約會吧？」

何夢嚇得一時無語，不懂反應，身體僵硬得連指著電視的手都沒放下來。

「逗你玩的啦！哈哈，看你緊張成這個模樣！就當是本大小姐大發慈悲，跟你這個宅男出去逛逛吧。」

鄒靈靈拿起上次收到的包袱，高興的蹦蹦跳跳走進睡房裏關門更衣。

「呼……還好她沒察覺……」何夢鬆一口氣，再次像個傻瓜一樣偷笑著。

【第十三話 完】

TBC已更新至第十四話：

作者Instagram：

訓唔著 禁入黎有文

有文

慣咗手勢不推文

推唔郁都推下

嘩 其實你係咪唔洗訓教

瞓醒……

輕力自推

everyday one puush

你用咗不推文

慣左sor

見親你個名都覺餓

竟然認得我

推！

我好鍾意打邊爐🤤🤤🤤

我好鐘意睇你寫嘅文忠實粉絲

多謝支持我之前係tbc出咗動畫文本 冇放過嚟連登 得閒記得去睇下 同埋歡迎follow我ig

有係tbc睇

推啊

推一推先

推一推

【十四、約會（下）】

鄒靈靈穿上一身粉紅色的秦服出來，寬身的腰帶則是桃紅色。她把頭髮梳成一個「公主頭」，上半的頭髮用大蝴蝶結束好，下半則披在肩上。她在臉上塗了些粉底，輕抹胭脂，咀巴則一如既往的透著自然的淡紅。

何夢看著她的一身打扮，聯想到學校的櫻花樹。鄒渢說過櫻花樹氣質像人，不知道是否這個意思。

「好看嗎？師傅把我最愛的一套給哥哥，真是太好了。」

鄒靈靈高興的在何夢前轉了個圈，似乎很期待接下來的約會。

「好看是好看，但妳穿成這樣，不會惹人注目嗎？」

何夢心裏是驚歎鄒靈靈的美，但腦袋和嘴巴仍是理性和認真。

「你這麼死正經，難怪你追不到女朋友啦！」

鄒靈靈扁著咀的說到，又上前輕輕的一拍他的額頭。

「我不是這個意思，妳這身是很漂亮的，就像櫻花樹一樣……」

「知道啦、知道啦！解釋即是掩飾……」

鄒靈靈嘴巴不饒人，但心裏還是偷偷的高興著，畢竟她很少跟人類來往，難得有個男生一臉正經的稱讚她的美，自然讓她小鹿亂撞。

何夢隨意的換上一件粉藍色格子恤衫，穿著海軍藍牛仔褲，便跟著鄒靈靈的步伐走出大廈。他隨性的打扮跟鄒靈靈形成強烈對比，還好鄒靈靈的存在感低，只有靠近的路人才注意到他們的差異。

「哼，其實穿古裝沒甚麼不好啊，他們用不著那麼大驚小怪，弘揚一下中華文化……」

靠近的路人用奇異的目光盯看鄒靈靈，使她不滿地嘟嘴咕噥道。

何夢苦笑一下回應，他跟鄒靈靈並肩的走著，心裏想著的卻是別的事情。這是他頭一回跟女孩子約會，雖然他們不是真正的情侶，但鄒靈靈是他的暗戀對象，使他緊張萬分。

「喂，你在發甚麼呆，到底有沒有聽我說話的？」

鄒靈靈輕輕的用手肘撞他，使他慌慌張張的回過神來。

「啊，這個、這個……」

何夢眼睛一轉，留意到大街上的時裝店，想起韓劇的必備約會情節－－男主角帶女主角去買裙子。

「我帶妳去買裙子，好不好？」

「哈？這一層……」鄒靈靈皺下眉頭，想起守夜人之間約定俗成的規矩，是不可以穿時裝。就算是她婆婆年輕的年代，也是未曾穿過一次旗袍。

「只穿一天的話，不會被人發現吧？而且，我猜這個穿古裝的規矩，應該執行得不嚴格？」

「的確不是很嚴格，只不過……」

「跟我來！」何夢拉起鄒靈靈的手臂，跑進一間有名的少女時裝品牌。

時裝店裏掛滿了粉色的日系衣服，有些是用雪紡造的連身裙，有的是針織的一字露肩裝。每一件衣服看起來都充滿可愛感，鄒靈靈剛走進去，眼睛便閃閃發亮，跑進店內四處打轉。

「先生，你自己一個人來嗎？想買禮物給女朋友嗎？」

何夢站在店門前，店員便立馬趕上前招呼。本來興致勃勃的鄒靈靈回過頭來看到這一幕，而自己則被店員冷落，便有點失望地低下頭來，笑容也漸漸變得勉強。

「是啊，我女友就在那邊。」何夢看到她失落的神情，便跟店員指向她的方向，二人步近鄒靈靈。

「啊……真是不好意思，剛才我沒注意到這位小姐。妳今天想買甚麼呢？我給妳介紹。」

店員像是如夢方醒的看著鄒靈靈道歉。

「沒事，我自己逛逛就可以。」鄒靈靈似乎感到相當掃興，便打發了店員。

「別這樣嘛，她又不是故意的。妳看這條裙子怎樣？」

何夢遞過一條純白色的裙，鄒靈靈無精打彩的看了一眼，又轉身而去，左手無力的在衣架上輕輕掃蕩。

「啊，就試試櫥窗放著的那條吧！」何夢見她如此失望，便拉她走到店門前，指向白色人偶穿著的一套日系洋裝。

人偶身上穿著一條黑色蕾絲的「雞翼袖」連身裙，上面縫滿了白色小花的圖案，裙長到小腿的一半。

「不好看嗎？」

「好看，可是……」鄒靈靈依然提不起勁。

「就這條吧！店員小姐請過來一下……」

何夢把店員拉過來，店員領她到更衣室試裙子。

鄒靈靈穿好衣服後，戰戰兢兢的走出來，不習慣的拉扯著裙擺。

「合襯嗎？我很少穿時裝，不襯的話，我這下就回去換。唉，還是不要買了，我回去……」

「合襯啊！」何夢把她推到連身鏡前，「妳看，多合襯呢！」

「真的嗎？」鄒靈靈看了鏡中的自己一眼，臉紅紅的低下頭來，盯著自己的鞋尖。

「還有，店員小姐，我要櫥窗前放著的那雙高跟鞋。」

「哈？還要買鞋子嗎？」鄒靈靈驚訝的抬頭，轉過身來瞪大雙眼看著何夢問道。

「當然了！」何夢笑說道，「不用擔心啦，妳之前幫林蝶衣時不是在她的攝影棚裏預先收了一筆錢嗎？」

店員遞來一對黑色的高跟鞋，鞋子繫著一雙紡紗做的絲帶，何夢蹲下來，替鄒靈靈換上鞋子，又綁上蝴蝶結。

「這下子才算是像個人類一樣吧！」何夢替她穿好鞋子後，站起來，用食指輕點她的鼻頭。

「誰讓你摸完鞋子，摸我的鼻呢？真是骯髒……」

鄒靈靈捂著鼻子，嘴硬的掩飾心中的激動。

「啊，慢著……」何夢盯著她的頭頂，慢慢的除下她頭頂上的蝴蝶結，一頭烏髮散下來，跟黑裙子和高跟鞋和諧的相襯。

「這下子才是真的完成了！那套古裝，我拿去讓店員小姐替妳打包好。」何夢滿意的笑著，然後匆忙的結帳，又拉著鄒靈靈的手臂走出大街。

鄒靈靈一邊低下頭來，視線跟著何夢的腳步走。二人走路的步伐慢慢一致起來，何夢左腳踏前，鄒靈靈的左腳也無意的跟著踏前。

鄒靈靈偷偷的甜笑著，感到耳殼有點發熱，只得猛低下頭，生怕身旁的何夢注意到。

「前方就是那間美式鬆餅店了！」何夢轉過頭來，才發現鄒靈靈的動靜怪異。

「沒事吧？始終不喜歡這套洋服嗎？」

何夢緊張的彎下腰來，想認真看她的臉，鄒靈靈卻更是害羞的別過臉去。

「沒事、沒事啦！」鄒靈靈慌張地否認，「啊，我去排隊。」

她匆忙的轉移話題，甩開何夢的手，小跑過去店外的人龍。

「很多人呢。妳先在這邊排著，我去一下洗手間。」

何夢走進店裏借廁所，鄒靈靈馬上就有點慌亂。她站在人龍裏，不安地東張西望，時而踮高雙腳，看看何夢回來了沒有。

身後的一群中學生背著鄒靈靈圍著說話，嘻嘻哈哈的大笑一番。不一會兒他們靜下來，排在較前的學生轉過身來，看到鄒靈靈的背影。

「喂，小姐，你插隊的嗎？」

「呃？你說我嗎？」

「不是妳的話，我在說誰？裝瘋賣傻嗎？」中學生的衣衫不整，男生的頭髮也似乎是燙曲過，邊抖著腿的說話，一看就知道不是品行純良的青年。

「我一直都排在這裏啊。」

「別以為自己長的可愛就可以插隊啊！剛才我就沒見妳來過」

吵鬧聲引來鄒靈靈前方排隊的人也回過頭來，鄙視的打量鄒靈靈。

「喂，你這小子可別亂說話啊！」鄒靈靈有點動怒的回罵道。

「站在她前面的小姐，妳剛才有印象她來過排隊嗎？一直排在妳身後的嗎？」

鄒靈靈前方的情侶搖頭，對她丁點印象都沒有。

「看到了沒？沒人見妳來過啊！插隊怪，真是個沒家教的三八！」

一群中學生跟著起哄大笑。

「發生甚麼事了？」何夢從店裏走出來，揮動著還未乾透的雙手問道。

中學生記得何夢來過，慢慢收起本來的嬉皮笑臉，整群人不敢再作聲。

「沒事，一場誤會。」鄒靈靈嘴巴上是裝作大方，心裏還是很失望。她失望的，不是那群青年冤枉了她，而是她始終無法像個正常人類一樣生活。

何夢迷惘的看著前後的人，雖然不清楚發生過甚麼事，但也跟著氣氛沉默起來。

二人吃了一頓安靜的午餐，點的全是人氣的美式鬆餅和無酒精雞尾酒。鄒靈靈無精打彩的把鬆餅猛往嘴巴裏塞。

「妳真的沒事嗎？妳不是很期待來吃甜點的嗎？」

「沒事。」鄒靈靈塞滿了咀，皺著眉頭嘴嚼。

「哈哈……」何夢突然不禁失笑。

「笑甚麼啊？」鄒靈靈瞪大雙眼，不滿的問道。

「妳把自己的嘴巴都塞滿的模樣，真像一隻兔子吃草。」何夢笑著說。

「有嗎？咳咳……」鄒靈靈聽見，心情才有點好轉過來，馬上又害羞得被食物嗆到。

她連忙喝了幾口水，眼睛偷看了何夢幾眼。不知道怎的，本來她對日夜相對的何夢沒有一點怪異的感覺，今天看著何夢，卻竟變得心亂如麻。

「沒事吧？還想點別的口味嗎？讓我看看餐牌，嗯……還有香蕉口味的，啊，這個薄荷主題的好像也挺新鮮的……」

何夢沒察覺到鄒靈靈的異樣，傻乎乎的打開餐牌唸著。

「夠了，我飽了，不用再點。」鄒靈靈小聲的說著，心臟還在砰然跳動。

二人吃過午飯，又走到加連威老道和金馬倫道遊蕩。他們走過別的時裝店，聽過CD鋪裏放著的二千年代粵語歌，又買了現時最流行的珍珠奶茶。

逛著逛著，不知不覺間就走到下午，從尖沙咀走到尖東，從尖東走到維多利亞港旁。

「快要日落呢，這樣就一天了。」

「開心嗎？」何夢挽著裝著古裝的袋子，一邊吸吮插著珍珠奶茶的飲管。

鄒靈靈看了那搖擺著的袋子一眼，快活的時光過得飛快，終究還得記住自己是守夜人的身份。

「太陽永遠都不落就好了。」鄒靈靈凝視著港島後方的夕陽說道。

「有這樣的平行時空嗎？」

「不可能吧。」鄒靈靈垂下眼簾，就像沒有守夜人的時空一樣，是不存在的。

「我呢，自小就看過了不少怪事。摯親被殺、纏人的鬼魂等等，有哪樣我是沒見過的？『守夜人』算是這些怪事當中，最為合理和正常的一樣。」

何夢似乎是有話要說，鄒靈靈回過頭來，看著他凝視夕陽的側臉。

「所以，要是有天我真的忘記妳了……像是因為失去了髮圈之類的原因，妳就再來找我吧。」

「呃？」鄒靈靈有點聽不懂。

「我是指，我跟妳爸爸不一樣，我不會把妳看成瘋子的。無論我忘記妳多少次，只要妳再來找我，我就一定會相信妳的話，我們還可以像這樣重新的成為朋友……」

何夢試圖有條理的解釋著，轉過身來，便看見鄒靈靈已經聽得滿臉是淚了。

「怎麼哭了？是我說錯話了嗎？別哭、別哭！」

何夢手足無措的說著，想要替她拭去臉上的淚，卻又左手一個袋子、右手一杯奶茶，手忙腳亂的不知如何是好。

鄒靈靈看見他亂了方寸，哭著哭著也被他無意的逗笑了。
「白癡！」鄒靈靈笑著說道，輕力的往他胸口一捶。

二人對視而笑，夕陽在他們中間慢慢落下。

「真是一對有趣的小情侶。」

日落後，海旁坐著的一個黑影說道。

何夢聽見，驚慌的看過去。

「曹樂童？」何夢小聲的說。

「誰？認識的人嗎？」鄒靈靈也跟著看過去。

一群中學生跟打工仔正好在他們面前路過。人群消散過後，便不復見剛才坐著的人影。

【第十四話 完】

TBC今晚會更新至第十五話：

作者Instagram：

TBC已更新至第十五話

正啊

睇咗啦 好正啊

新讀者留名俾標題吸引咗，原來以為自己對涉及古風元素/背景嘅作品冇咩興趣，但係呢篇睇得好開心，覺得同現代香港嘅時空融合得好自然，會繼續追看

多謝支持有新讀者真好

新讀者留名

個結尾會係點 我不敢想像

對女主有左感情

樓主寫文加油

多謝支持記得follow我IG同正評呀

如果得閒可以去tbc度睇下 個邊我整咗好多effect同插圖 當幫我推下views都好

好sweet
好想佢哋happy end

寫何夢對鄒靈靈嘅感情個陣，我會聽住〈美麗之最〉
而鄒靈靈嘅感情，我會聽呢首〈石榴石〉
片入面有中文歌詞翻譯

輕輕一推

【十五﹑分身（上）】

何夢在回校的路上，捏著背包帶傻乎乎的笑著走。

「早晨！」梁行健用力的拍何夢的背，嚇得何夢大吃一驚。

「怎麼了？大清早就如沐春風般似的？難道是交上新女友嗎？」

「哪有這回事，別胡說八道，我只是昨天跟了鄒靈……」

何夢未說完，就想起梁行健不會記得鄒靈靈是誰，於是無精打彩的閉上了咀。

「哦？所以這些手帶都是女朋友送給你的？」

梁行健自把自為的抓住何夢的手。

「這個看起來還有點像女生的髮圈，可是另一條黑色的皮圈又是甚麼？」
是鄒渢的手帶。何夢盯著左手，想到鄒渢回來的日子將至，便心情變得不好的縮回了手。

「啊……對不起，我太多事了。」梁行健看見何夢突然一臉不悅，便識趣地不再追問。

「對了，說起來，有看新聞嗎？香港好像出現了連環兇殺案，而且是懸案。」梁行健尷尬的走著走著，想要扯開話題來。

「懸案？」

「嚴格來說，是新一代的都市傳說才對。因為沒有人能證實那是謀殺。」

「發生甚麼事了？」

「何夢你還真是拒絕社交呢，這麼轟動的事居然沒聽說過。據說，最近在網絡上有好多男人都約到了一個高中女生，而那些男人都墮入愛河，為她如痴如醉。」

「那所以呢？這不是很奇怪的事吧。」

「奇怪的地方在於，當那些男人約她出來見面之後，才發現她根本不是人類，而是鬼。」

「鬼？」何夢嚇得停下腳步，目瞪口呆的看著梁行健。

「怎麼了？難不成你最近喜歡上的女生都是沒見過面的嗎？」

「才不是啦。那之後呢？你說的謀殺又是怎樣的一回事？」

「據說那些男人反覆約她幾次之後，都死於非命。大部份都是精神失常，去了自殺。有的就死於意外，甚麼車禍、墮軌的都有。」

說到墮軌，何夢想起董男，於是他聯想到這一連串的都市傳說，會否是別的世界的人搞鬼。

「但又沒可能……如果董男殺人之後會死的話，那照道理，她殺人也應該會死……」

「嗯？你在自言自語說甚麼？」

「啊……沒甚麼，就想到今天通識小測的事，背了一下這星期的新聞而已。」何夢隨便的糊弄過去。

他們走近校門，一輛豪華房車停泊在他們面前。

「何夢！」曹樂童拿著背包，跳跳蹦蹦的跑過來。

「這不是曹家的大小姐嗎？你怎樣跟她混熟的？啊，難不成你今早想著的人是她？」梁行健看到曹樂童的身影，便相當詫異地在何夢耳邊低聲說話。

「啊……你好。我是曹樂童，你一定是何夢的好朋友吧？我好像在運動會上見過你拿獎牌。」

曹樂童走近，看見梁行健跟何夢竊竊私語，便有禮地打招呼。

「果然是大家閨秀呢！我是梁行健。」梁行健笑說道，又伸出右手跟她握手。

「對了，妳早兩天有去過尖沙咀海旁嗎？」

何夢忽然想到跟鄒靈靈約會那天，好像看到曹樂童的身影。
「尖沙咀？沒有啊，我最近一直都在港島那邊。因為爸爸催促我考鋼琴的演奏級，總是停滯不前可不行呢。」

曹樂童和他們二人並肩走著，梁行健不禁挺起胸膛，變得嚴肅認真起來。

「為甚麼你會這麼問呢？」

「沒甚麼，那一定是我認錯人了。」

「哦……原來是這樣。」曹樂童聽見何夢認錯自己，心裏有點小高興，心想何夢是否掛念自己。她低下頭來，變得臉紅耳赤。

梁行健偷看過去，明顯看出曹樂童是對何夢有意思的，倒是何夢皺著眉頭不知道在想甚麼，顯得二人貌合神離。

「我跟何夢先回去課室，曹大小姐，我們有空再見吧！」梁行健很識趣的把何夢拉走，只剩下曹樂童一個人反應不來的站在櫻花樹下。

「喂，何夢，你在想甚麼呢？」梁行健把何夢拉到一旁去，一邊急步走著問道。

「嗯？沒甚麼。我在想你剛才說的都市傳說，會不會跟追殺你的紅髮傢伙有關。」

「還真是個遲鈍的傢伙。」

「甚麼？」何夢一頭霧水的問道。

「拜託，你別總是想著這些有的沒的，你也應該『入世』一點，像個普通中學生一樣，談談戀愛之類的。就是因為你總是想著奇怪的事，別人才會把你標籤成不祥人的。」

「可是，太多古怪的事圍繞著我發生，也不知道那個紅髮的男人甚麼時候會再出現，萬一他找到你的話……」

「別總是杞人憂天啦，那傢伙好久都沒再出現過，我猜大概就是個瘋子。要不然，我跟你去報警吧，不過能提供的資料實在太少，警察會不會受理又是另一回事了……」

何夢聽著聽著，思緒漸變得混亂起來，便煩躁的獨個兒走開了。

「喂喂……」梁行健追上去。

「啊，緋紅先生，又是你？」突然，前方的校工伯伯朝著他們的身後高聲喊道。

何夢和梁行健嚇得瞪大雙眼，身體緩緩的轉過去櫻花樹那邊。

他們看到穿著西裝的緋紅站在櫻花樹下，正雙手合十向櫻花樹禱告。

「緋……」校工見他聽不見，又想再大聲呼喊。

此時，何夢和梁行健二人合力把校工拉到一旁。

「你認識那個叫緋紅的傢伙嗎？為甚麼他會找上來？」

「快說！不說我就一拳打死你！」梁行健裝腔作勢的展示拳頭。

「哈？你們為甚麼這麼緊張呢？緋紅先生來了這所學校十多年啦，要不是他比我年輕很多，我便可以稱他作『老朋友』了。」

「十多年？為甚麼？他又不可能是校友。」何夢說道，梁行健一頭霧水的聽著。

「你誤會了，緋紅先生不是校友。十多年前，這棵櫻花樹一直開不了花。不過我猜緋紅先生是園藝高手，有天他來過之後，櫻花樹就開花了，雖然也不過是幾天的時間。」

何夢想起在媽媽生前，曾經看過一次櫻花樹花開。

「後來櫻花沒再開，他就不怎麼來學校了，只是間中見過他路過。沒想到他這年再來的時候，櫻花開了足足一個月呢。啊，說起來，櫻花能開這麼久，也是神奇……」

何夢鬆開抓著校工的手，回望過去櫻花樹下。緋紅正專心地合著雙手禱告，似乎不是來找他和梁行健的。

忽然間，有個長的好像曹樂童、身穿便服的女生走近緋紅身邊，他們交頭接耳一會，便一起走了。

「發生甚麼事了？」何夢看到這驚奇的一幕，嚇呆了眼。

「嗯？人呢？」梁行健看過去時，已經不見緋紅身影。

下課回家後，何夢趕緊把今早看到的一切告訴鄒靈靈。

「因為緋紅的原故，櫻花樹才會花開。還有另一個長得像曹樂童的女生認識他……嗯，真是耐人尋味。」

鄒靈靈穿著單薄的白色絲質古式睡衣，半躺在梳化上吃刨冰。

「喂，妳不要在梳化上吃刨冰啦，萬一沾上去的話，很難清潔的。」何夢緊張的從廚房走過來。

「看我的。」

鄒靈靈把一小羹士多啤梨刨冰倒在梳化上，放下那杯刨冰在茶几上，然後拿出符紙來，潦草般的畫上咒語，貼在梳化上。不一會兒，梳化上的水印都消失掉，本來染紅了的地方也變回原狀。

「嘩，妳是怎麼辦到的？」何夢驚訝的看著。

「你忘記我是守夜人嗎？上次救你和梁行健的時候用過爆破符，也曾經送走過平行時空來的靈魂。雖然我不是戒律使，但像這種簡單的符咒，我還是辦得到的。」

「所以妳暗示的是……緋紅也可以用符咒令櫻花樹開花，以及從別的世界請來靈魂？」

「對。請來靈魂這種事，雖然是我們守夜人約定俗成的禁忌，而且一般靈力不高的人也不輕易辦到。但以緋紅的能力來說，應該是易如反掌。」

「說起來，梁行健的腿，難不成也是他從別的世界換來的？」

「正是。所以在另一個世界的梁行健就無原無故的跛了腿。」

「可是妳不是說過，打破萬千世界平衡的話要付上代價嗎？」

「的確如此。但一般來說，除非是殺人放火這種嚴重的行為，否則都不會直接斃命。」

「如果是這樣的話，緋紅一直都在折自己的壽？」

「照道理來說是的。可是，假如他說他殺死你媽媽一事是真的，而且還殺過很多人，那他應該死了才對。」

「我今早也有想過類似這樣的問題。難不成那個女生，是緋紅他把別的世界的曹樂童請過來了？」

「不意外，可是這到底為了甚麼？」

「還有櫻花樹，為甚麼緋紅從十多年前開始，就要讓它開花呢？」

他們沉默起來，坐在電視前想著一個個疑問。

「各位觀眾大家好，又是我們《解靈幫》！」電視裏的胖子主持人裝作興致勃勃的跟觀眾打招呼。

「Daniel，你有聽說最近很多人談論的都市傳說嗎？」另一個低胸女主持則裝作驚慌的問道，帶起今天的節目主題。

「都市傳說？是不是關於那個叫嫣雨的女人？」

「是！最近傳言很多男人在網上認識了這個叫嫣雨的女生，後來約出來之後才發現她根本不是人類……」

「很可怕呢！」

「不止如此，聽說約過她的男人最後都會死於意外或自殺身亡……」

「啊……」何夢跪在電視前，想起甚麼的。

「怎麼了？」

「今早梁行健跟我說過這件事。」

「哦？似乎很多人都留意這件事。」

「對了，如果那個鬼魂是平行時空來的人，那殺了男人的話便會死吧？」

「視乎那個男人是怎樣死吧，像是為情自殺的話，那應該不當是殺人。」

「這樣也太不公平吧？像是滋擾、欺騙感情而令人自殺的話，卻不用付上代價。」

「這個世界本來就不公平啊，你有聽說過欺凌者最後會被判謀殺罪嗎？」

何夢一時無言而對。

「哈～我忽然想到些有趣的事情」鄒靈靈再次不懷好意的向何夢攤開手掌。

「怎麼了？妳又想怎樣啦？」何夢一臉無奈的看著鄒靈靈，「唉，怕了妳。」

何夢乖乖的從褲袋裏拿出手機來，交到鄒靈靈的手上。

「就算妳想約那個叫嫣雨的女人，也不是那麼容易吧。」何夢已經猜到這個鬼主意多多的小妮子在想甚麼。

「世上無難事！這個獎你吃的～」鄒靈靈把一羹刨冰塞進何夢的口裏，然後拿著他的手機躺回梳化上，在熒幕上興奮的撥弄著。

何夢含著剛才那口刨冰，默不作聲的拿起刨冰杯來吃，害羞得臉紅發燙。

【第十五話 完】

作者Instagram：

正
有文開心

LM

TBC已更新至第十六話：

作者Instagram：

グラウンドぐらうんど 駆か けてくあなたの 背中せなか は
奔跑在操場上的你的身影
空そら に 浮う かんだ 雲くも よりも 自由じゆう で
比天空中的白雲還要自由
ノートのーと に 並なら んだ 四角しかく い 文字もじ さえ
就連日記中描述你的文字
すべてを 照て らす 光ひかり に 見み えた
也彷彿照亮一切的光芒
好す きという 気持きも ちが 分わ からなくて
曾經的我 不懂什麼是 “ 喜歡 ”
二度にど とは 戻もど らないこの 時間じかん が
不過這段一去不再來的時光
その 意味いみ をあたしに 教おし えてくれた
告訴了我喜歡一個人的意義
あなたと 過す ごした 日々ひび を この 胸むね に 焼や き 付つ けよう
將與你共度的時光銘刻在心底
思おも い 出だ さなくても 大丈夫だいじょうぶ なように
不必刻意回憶也不會把你忘記
いつか 他ほか の 誰だれ かを 好す きになったとしても
即使有一天我喜歡上了別人
あなたはずっと 特別とくべつ で 大切たいせつ で
你始終是特別的 重要的
またこの 季節きせつ が めぐってく
如同這個季節 將循環不息

はじめて 二人ふたり で 話はな した 放課後ほうかご
初次與你聊天的那段放學時光
誰だれ も 知し らない 笑顔えがお 探さが していた
自己學會了從不曾有過的笑容
遠とお くであなたのはしゃいでる 声こえ に
聽到你歡笑的聲音遠遠傳來
なぜだか 胸むね が 痛いた くなったの
為何我的心會隱隱作痛
変か わってゆく 事こと を 怖こわ がってたの
曾經的自己 是如此害怕改變
ずっと 友達ともだち のままいれる 気き がした
還以為我們可以永遠都是朋友
終お わってく 物もの など 無な いと 思おも った
以為世上的事物永遠不會結束

果は てしない 時間とき の 中なか で あなたと 出会であ えた 事こと が
在漫長無盡的時空中與你相遇
何なに よりもあたしを 強つよ くしてくれたね
讓我學會了前所未有的堅強
夢中むちゅう でかける 明日あした に 辿たど り 着つ いたとしても
即使某天我抵達了嚮往的明天
あなたはずっと 特別とくべつ で 大切たいせつ で
你始終是特別的 重要的
またこの 季節きせつ が やってくる
如同這個季節 將再次來臨

いつまでも 忘わす れないと あなたが 言い ってくれた 夏なつ
無論何時都不會忘記 你對我作出承諾的那個夏天
時間じかん (とき)が 流なが れ 今頃いまごろ あたしは 涙なみだ がこぼれてきた
時光流逝 直到今日我才不禁嘆然落淚

あなたと 過す ごした 日々ひび を この 胸むね に 焼や き 付つ けよう
將與你共度的時光銘刻在心底
思おも い 出だ さなくても 大丈夫だいじょうぶ なように
不必刻意回憶也不會把你忘記
いつか 他ほか の 誰だれ かを 好す きになったとしても
即使有一天我喜歡上了別人
あなたはずっと 特別とくべつ で 大切たいせつ で
你始終是特別的 重要的
またこの 季節きせつ が めぐってく
如同這個季節 將循環不息

未試過咁想happy end
可唔可以sweet耐啲

週更好故日日推

發緊燒，會延遲更新

多謝巴打

樓主保重身體呀
好返先出啦

唔洗急，最緊要快

啲好返
等你更新~小心身體

你個名長到…

係呀好長架填滿晒咁多個字元

咩菇咩菇fire!!摩多摩多!!

fire!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

樓主你快啲好返
餓文呀

新讀者留名

舊毒者留名

鬆一鬆，推一推

我來了

樓主病咗要遲啲
我哋要餓多陣，巴打我哋吹吓水排解寂寞
有冇睇舊故?舊故都好好睇

推下

【十六、分身（中）】

「何夢，你在想甚麼？」曹樂童在走廊上剛巧碰到正在發呆的何夢，壓抑著興奮的心情主動上前打招呼。

「啊，是妳……」何夢看著曹樂童，想起緋紅的事，一時間思緒混亂得說不下去。

「怎麼了？發生了煩心的事嗎？甚麼都可以跟我說說喔。」

「這一層……真的甚麼都可以說？」何夢皺著眉，想著要不要跟曹樂童說平行時空的事。

「嗯！當然可以。」曹樂童一臉天真無邪的笑著答道。

「假如……我是說如果，」何夢一臉凝重的說著，又嚥了一下口水，「有另一個平行時空出現的妳出現了，妳覺得怎樣？」

「哈？何夢你真的沒事嗎？」曹樂童聽見便笑起來，「今天的你好古怪啊，真的沒問題嗎？」

「我沒事……妳就當是科幻小說的題材去想吧。」

「嗯……這樣聽來有點可怕呢。而且，也不知道她會不會做出過份的事來。」

「過份的事？」

「對。科幻小說裏不是很常見的嗎？平行時空自己來了這個世界，殺人之後插贓嫁禍……」

曹樂童把雙手放上走廊的欄杆，十指交叉的合著，一邊解釋道。

「也是呢。平行世界的自己未必跟真正的自己一模一樣，可能思想、性格都會存在差距。」

何夢一邊想著董男脅持林蝶衣事件，一邊說道。

「假如真的發生這種事，一般來說，對方不是會想殺死自己嗎？」曹樂童盯著樓下的操場，漫不經心的說道。

「甚麼？」倒是何夢大吃一驚，激動的問。

「啊……何夢你不怎麼追看電視劇吧？你總是埋頭苦幹於書法和畫畫之中。」

何夢一頭霧水的聽著。

「應該怎麼解釋才好呢？我最近很沉迷網絡平台Netpick上的美劇，很多懸疑、奇幻的電視劇都有類似的情節。從別個世界來的自己，一般都是對這個世界有所渴求才會來吧？例如是出於羨慕和妒忌。」

「所以才會……」

「對！是為了取代對方，才會來到這個世界。」
何夢再次想起董男的事件，從另一個世界的自己想殺死這個世界的自己。

「可是，在萬千世界的平衡下，過來的人只能以鬼魂的形態出現，所以取代的說法並不合理……但是，假如她像董男一樣，只是單純為了殺人而來……」

「何夢？你在自言自語甚麼呢？」

「啊……沒事。我只是想著，如果不是為了取代妳的位置，而是單純想殺死妳的話，應該說不過去吧？畢竟妳是個好女生，平常也不做惡事，單純出於妒忌而殺死妳，也是不合理。我認為平行時空的妳，是不會為了殺妳而來的。」

「在說甚麼呢？我開始聽不懂了。」曹樂童圓滾滾的雙眼盯著何夢的臉。

「沒甚麼，我只是擔心，萬一科幻小說裏的情節在妳身上發生的話，妳會受到傷害。」

曹樂童聽見何夢一臉緊張的說道，頓時漲紅了臉。

「所以……妳出入還是小心一點吧，讓管家緊隨著妳。」何夢抓住曹樂童的肩說道。

「知道了……可是你也不用這麼緊張吧？畢竟是科幻小說的情節而已……」曹樂童害羞的說道。

「我是認真的！」何夢皺著眉說道，嚇得本來害羞的曹樂童，慢慢的有點擔憂。

「何夢……你最近有好好吃藥嗎？」自從何夢在同學間的聲望變好，人們漸漸沒再提起他有精神病和情緒病的事，曹樂童這下子才回想起來。

「對不起。」何夢鬆開了抓住她肩膀的雙手，很失落的轉身離開了。

「何夢！」曹樂童喊道，何夢卻裝作聽不見一樣急步走回他的課室。

何夢心裏想著，這事不能再跟任何人說，只能自己靜靜地想辦法解決。

「回來了？」何夢回到家中，聽見鄒靈靈說話，卻默不作聲的放下書包，走回自己的房間。

鄒靈靈懶洋洋的躺在梳化上，手指按著他手機的熒幕，眼睛卻跟著何夢的步伐走。

「怎麼了？」鄒靈靈跟著他的腳步，走到睡房去。

「沒事。」何夢強裝堅強的說道。

鄒靈靈走上前，雙手突然用力的在何夢的兩邊面一拍。

「少騙人。」鄒靈靈哄近他的臉，定睛看著何夢的雙眼。

何夢看著鄒靈靈的臉，感到雙頰漸漸發熱，心裏卻同時漸覺得難受，好像今早一直在累積的痛苦即將要爆發。

「嗯？你是不是發燒了？生病了嗎？」鄒靈靈發現他的臉和雙眼漸漸變紅，又摸摸他的額頭。

何夢甚麼話都沒說，一下子擁抱著鄒靈靈。

鄒靈靈起初嚇得瞪大雙眼，不一會兒，就猜到何夢有心事，提起右手輕撫他的背。
「這個世界就只有妳明白我、相信我了。」

何夢低聲的說道。

「你也是。」鄒靈靈小聲的回答道。

「嗯？」

「這個世界不就只有你一個人類記得我，而且還相信我嗎？」鄒靈靈溫柔的解釋道。

何夢想起關於曹樂童的事，便慢慢鬆開手。

「對了，今早我跟曹樂童說起那件事，她提供了一個很有趣的說法。」

「甚麼說法？」

「她說，別個世界來的自己，可能是想來取代自己。」

「為甚麼？」

「她說她看美劇，常常有這種情節，別個世界的自己出於妒忌而過來取代自己。不過，我很快就覺得這個說法不合理？」

「這又是為甚麼？」

「因為平行世界來的人是以鬼魂的形態出現，是不可能化成人身吧？而且殺人的話，也會馬上灰飛煙滅，像是董男一樣。至於殺人，曹樂童為人友善，就算是出於妒忌，另一個世界的她也不值得為此殺人，甚至犧牲自己吧……」

「慢著！」鄒靈靈突然向何夢的臉伸出右手手掌。

「怎麼了？」

「想錯了……我們全都想錯了……」

「甚麼？」

「我們都想得太理所當然了！」鄒靈靈皺著眉頭，目光在地板上慌張地打轉。

「呃？」何夢不安的問道。

「何夢，謝謝你今早去找曹樂童喔！你真是太聰明了！」鄒靈靈抓著他的手說道。

「到底是怎麼一回事？」

「你真的覺得，曹樂童是單純看了美劇，才有這種想法嗎？」

「呃？甚麼意思？」

「美劇只是一個契機，最主要的是，曹樂童是本來就會這樣思考的。」

「即是，如果曹樂童可以穿越的話，她想到的理由一定是想取代另一個自己？」

「對。」

「可是，這只是這個世界的曹樂童的想法……」

「何夢，萬千世界裏存在著不同的道路和結局，但是人心倒是不易變的。那邊的曹樂童可以遇上意外、可以是個窮光蛋、可以考試不及格……但最重要的是，她本質還是曹樂童這個人。」

「妳的意思是……」

「沒錯，又有誰會比曹樂童本人更了解曹樂童呢？」

「即使如此，取代自己這回事，不是說不通嗎？」

「你不是說過，另一個曹樂童是跟緋紅一起出現嗎？而且他們看起來關係不錯？」

「是的。」

「不認識緋紅的話，我們還能用常理去想。可是緋紅這個人，自身就存在著太多不合理。他明明是守夜人，卻慢慢變得像人類，而且殺了人還不會死。」

「所以另一個世界的曹樂童也可能化成人類，而且殺了人還不會死……」

「沒錯，所以這個世界的曹樂童十分危險。」

「放心，我今早已經讓她黏著管家和保鑣……」

「緋紅這個人，不但體力驚人，還會用符咒，你還是不要掉以輕心比較好。」

何夢聽見便憂心忡忡。

正當二人沉思著的時候，放在鄒靈靈裙袋裏的何夢的手機突然傳來震動。

「有人找我嗎？」何夢問道。

鄒靈靈看了手機一眼，便奸笑起來。

「鬼才會找你呢，死宅男。」

鄒靈靈把熒幕轉向何夢的臉前。

「嫣雨，我知道平行世界的秘密喔。」

「這是甚麼？」何夢指著手機疑惑的問道。

「我把這句話，當成是誘餌一樣放在交友軟件上。」

「然後呢？」

「然後剛剛我就跟一個女生成功配對了。」

「被看穿了呢。我們今晚約出來商談一下吧。」

【第十六話 完】

TBC已更新至第十七話：

作者Instagram：

一齊狂推文

開始唔係好記得d 人物邊個打邊個 要睇翻前面

重睇

是日有文輕輕一推

凌晨自推

有文一推

重睇左..前一話

未瞓

我一向都夜瞓

追到live

呢幾日你係嗰group少左好多肺腑之言